ID: chunk_0
Text: Question: 50 вопросов и ответов в формате FAQ на тему "Трудовой кодекс РФ"

1. Что такое Трудовой кодекс РФ
Answer: Трудовой кодекс РФ (ТК РФ) — это основной законодательный акт, регулирующий трудовые отношения между работниками и работодателями в России.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_1
Text: Question: 2. Какие категории работников регулируются Трудовым кодексом РФ
Answer: ТК РФ регулирует трудовые отношения всех категорий работников, за исключением государственных служащих, военнослужащих и некоторых других специальных категорий.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_2
Text: Question: 3. Какие виды трудовых договоров существуют согласно ТК РФ
Answer: Существуют срочные и бессрочные трудовые договоры. Срочный договор заключается на определенный срок, а бессрочный — без ограничения времени действия.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_3
Text: Question: 4. В чем разница между срочным и бессрочным трудовым договором
Answer: Срочный договор заключается на определенный срок (например, для выполнения временной работы), а бессрочный действует до момента расторжения по соглашению сторон или по другим основаниям.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_4
Text: Question: 5. Какие условия должны быть указаны в трудовом договоре
Answer: В трудовом договоре должны быть указаны место работы, должность, обязанности, режим рабочего времени, размер оплаты труда, условия труда и срок действия договора.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_5
Text: Question: 6. Можно ли заключить трудовой договор устно
Answer: Нет, трудовой договор должен быть заключен в письменной форме. Устное соглашение не имеет юридической силы.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_6
Text: Question: 7. Как оформляется испытательный срок при приеме на работу
Answer: Испытательный срок устанавливается по соглашению сторон и указывается в трудовом договоре. Его максимальная продолжительность — 3 месяца, для руководителей — до 6 месяцев.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_7
Text: Question: 8. Какие документы должен предоставить работник при устройстве на работу
Answer: Работник должен предоставить паспорт, трудовую книжку (если она ведется), СНИЛС, ИНН, медицинскую книжку (если требуется), диплом об образовании.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_8
Text: Question: 9. Какой порядок оформления трудового договора предусмотрен законом
Answer: Трудовой договор заключается в письменной форме, подписывается обеими сторонами и регистрируется в кадровой документации работодателя.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_9
Text: Question: 10. Какие права и обязанности работника и работодателя установлены ТК РФ
Answer: Работник обязан выполнять трудовые обязанности, соблюдать правила внутреннего распорядка, а работодатель обязан обеспечить безопасные условия труда, выплачивать зарплату и предоставлять отпуск.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_10
Text: Question: 11. Каков порядок приема на работу согласно ТК РФ
Answer: Прием на работу осуществляется путем заключения трудового договора, издания приказа о приеме на работу и внесения записи в трудовую книжку.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_11
Text: Question: 12. Что делать, если работодатель отказывается заключать трудовой договор
Answer: Необходимо обратиться в трудовую инспекцию или суд для защиты своих прав.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_12
Text: Question: 13. Какие основания для увольнения предусмотрены ТК РФ
Answer: Основания для увольнения включают соглашение сторон, собственное желание работника, ликвидацию организации, нарушение трудовой дисциплины и другие случаи.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_13
Text: Question: 14. Можно ли уволить работника без его согласия
Answer: Да, если есть законные основания, например, сокращение штата, ликвидация организации или грубое нарушение трудовой дисциплины.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_14
Text: Question: 15. Каков порядок увольнения по соглашению сторон
Answer: Увольнение по соглашению сторон оформляется письменным соглашением между работником и работодателем.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_15
Text: Question: 16. Что такое увольнение по собственному желанию
Answer: Как правильно написать заявление?

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_16
Text: Question: Увольнение по собственному желанию происходит по инициативе работника. Заявление пишется в свободной форме с указанием даты увольнения и подписывается работником.

17. Какие выплаты полагаются работнику при увольнении
Answer: При увольнении работнику выплачиваются все причитающиеся суммы, включая зарплату, компенсацию за неиспользованный отпуск и другие выплаты.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_17
Text: Question: 18. Как рассчитывается компенсация за неиспользованный отпуск при увольнении
Answer: Компенсация рассчитывается исходя из средней заработной платы работника и количества неиспользованных дней отпуска.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_18
Text: Question: 19. Каковы последствия незаконного увольнения работника
Answer: Работник может восстановиться на работе через суд, а также получить компенсацию за вынужденный прогул.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_19
Text: Question: 20. Можно ли восстановиться на работе после незаконного увольнения
Answer: Да, через суд работник может быть восстановлен на работе.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_20
Text: Question: 21. Какие виды рабочего времени существуют по ТК РФ
Answer: Виды рабочего времени включают нормальную продолжительность, сокращенную, неполное рабочее время и сверхурочную работу.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_21
Text: Question: 22. Сколько часов составляет стандартная рабочая неделя
Answer: Стандартная рабочая неделя составляет 40 часов.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_22
Text: Question: 23. Что такое сверхурочная работа и как она оплачивается
Answer: Сверхурочная работа — это работа за пределами установленной продолжительности рабочего времени. Она оплачивается в повышенном размере: первые два часа — в полуторном, последующие — в двойном.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_23
Text: Question: 24. Каковы правила привлечения к работе в выходные и праздничные дни
Answer: Работа в выходные и праздничные дни допускается только с согласия работника и оплачивается в двойном размере.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_24
Text: Question: 25. Как оформляется переработка по инициативе работодателя
Answer: Переработка оформляется письменным приказом и должна быть согласована с работником.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_25
Text: Question: 26. Каковы нормы продолжительности ежедневного и еженедельного отдыха
Answer: Ежедневный отдых должен составлять не менее 12 часов, а еженедельный — не менее 42 часов подряд.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_26
Text: Question: 27. Что такое ненормированный рабочий день и как он регулируется
Answer: Ненормированный рабочий день — это особый режим работы, при котором работник может привлекаться к выполнению обязанностей за пределами установленного времени, но с дополнительными днями отдыха.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_27
Text: Question: 28. Как предоставляются перерывы для отдыха и питания
Answer: Перерыв для отдыха и питания предоставляется продолжительностью не менее 30 минут и не входит в рабочее время.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_28
Text: Question: 29. Каков порядок предоставления отпуска по ТК РФ
Answer: Отпуск предоставляется ежегодно и составляет 28 календарных дней. Он может быть разделен на части по соглашению сторон.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_29
Text: Question: 30. Можно ли разделить ежегодный оплачиваемый отпуск на части
Answer: Да, отпуск можно разделить на части, но одна из них должна быть не менее 14 дней.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_30
Text: Question: 31. Какие виды заработной платы существуют
Answer: Заработная плата может быть окладной, повременной, сдельной или смешанной.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_31
Text: Question: 32. Как рассчитывается минимальный размер оплаты труда (МРОТ)
Answer: МРОТ устанавливается федеральным законом и не может быть ниже прожиточного минимума трудоспособного населения.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_32
Text: Question: 33. Каков порядок выплаты заработной платы
Answer: Заработная плата выплачивается не реже чем каждые полмесяца в установленные дни.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_33
Text: Question: 34. Какие надбавки и доплаты могут быть предусмотрены трудовым договором
Answer: Надбавки и доплаты могут включать премии, компенсации за работу в особых условиях, стажевые надбавки и другие выплаты.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_34
Text: Question: 35. Как рассчитывается оплата больничного листа
Answer: Оплата больничного рассчитывается исходя из страхового стажа работника и среднего заработка.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_35
Text: Question: 36. Что такое районный коэффициент и как он применяется
Answer: Районный коэффициент — это надбавка к зарплате, применяемая в регионах с особыми климатическими условиями.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_36
Text: Question: 37. Какие выплаты полагаются работнику при командировке
Answer: Работнику возмещаются расходы на проезд, проживание, суточные и сохраняется средняя зарплата.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_37
Text: Question: 38. Как производится индексация заработной платы
Answer: Индексация проводится в соответствии с ростом потребительских цен или в порядке, установленном коллективным договором.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_38
Text: Question: 39. Что делать, если работодатель задерживает зарплату
Answer: Необходимо обратиться в трудовую инспекцию или суд для взыскания задолженности.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_39
Text: Question: 40. Какие штрафы предусмотрены за нарушение сроков выплаты зарплаты
Answer: Штрафы для работодателя составляют от 30 до 50 тысяч рублей, а также возможна административная ответственность.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_40
Text: Question: 41. Как оформляется перевод на другую работу
Answer: Перевод оформляется приказом и требует письменного согласия работника.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_41
Text: Question: 42. Что такое совместительство
Answer: Совместительство — это выполнение работником другой регулярной работы на условиях трудового договора.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_42
Text: Question: 43. Какие гарантии предоставляются беременным женщинам
Answer: Беременным женщинам предоставляются отпуск по беременности и родам, запрет на увольнение и право на легкий труд.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_43
Text: Question: 44. Как оформляется отпуск по уходу за ребенком
Answer: Отпуск оформляется заявлением работника и предоставляется до достижения ребенком трех лет.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_44
Text: Question: 45. Какие выплаты положены при рождении ребенка
Answer: Предоставляются пособие по беременности и родам, единовременное пособие и ежемесячные выплаты по уходу за ребенком.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_45
Text: Question: 46. Каков порядок уведомления об увольнении при сокращении штата
Answer: Работник должен быть уведомлен за два месяца до увольнения.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_46
Text: Question: 47. Что такое коллективный договор
Answer: Коллективный договор — это соглашение между работодателем и работниками, регулирующее трудовые и социально-экономические условия.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_47
Text: Question: 48. Какова ответственность за нарушение трудового законодательства
Answer: Ответственность может быть административной, гражданско-правовой или уголовной.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_48
Text: Question: 49. Как оформляется дистанционная работа
Answer: Дистанционная работа оформляется трудовым договором с указанием особенностей выполнения работы.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_49
Text: Question: 50. Какие права есть у работника при изменении условий трудового договора
Answer: Работник имеет право на уведомление об изменениях за два месяца и на отказ от работы в случае несогласия.

Topic: Трудовой кодекс

ID: chunk_50
Text: Question: 50 вопросов и ответов в формате FAQ на тему "Трудовой кодекс РФ" и "СП35.13330.2010 Мосты и трубы"

1. Что такое СП 35.13330.2010
Answer: Это актуализированная редакция СНиП 2.05.07-85*, содержащая требования к проектированию, строительству и эксплуатации мостов и труб.

Topic: Строительство

ID: chunk_51
Text: Question: 2. Для каких объектов применяется СП 35.13330.2010
Answer: Для автодорожных, железнодорожных, пешеходных мостов, путепроводов, эстакад и труб под насыпями.

Topic: Строительство

ID: chunk_52
Text: Question: 3. Какие нагрузки учитываются при проектировании мостов
Answer: Постоянные (собственный вес конструкций), временные (транспортные средства, пешеходы) и особые (сейсмические воздействия, удары судов).

Topic: Строительство

ID: chunk_53
Text: Question: 4. Какие классы мостов определены в СП 35.13330.2010
Answer: Мосты делятся на классы по грузоподъемности, длине пролетов и другим параметрам.

Topic: Строительство

ID: chunk_54
Text: Question: 5. Какие требования предъявляются к долговечности мостов
Answer: Конструкции должны обеспечивать срок службы не менее 50 лет для металлических и железобетонных мостов.

Topic: Строительство

ID: chunk_55
Text: Question: 6. Какие основные этапы проектирования мостов указаны в СП 35.13330.2010
Answer: Инженерные изыскания, расчеты, разработка проектной документации, согласование с контролирующими органами.

Topic: Строительство

ID: chunk_56
Text: Question: 7. Какие факторы влияют на выбор типа моста
Answer: Геологические условия, климат, интенсивность транспортных потоков, экономическая эффективность.

Topic: Строительство

ID: chunk_57
Text: Question: 8. Какие требования к габаритам мостов указаны в СП
Answer: Габариты должны соответствовать категории дороги или железнодорожной линии.

Topic: Строительство

ID: chunk_58
Text: Question: 9. Как рассчитываются нагрузки от транспортных средств
Answer: По нормативным значениям АК (автомобильные нагрузки) и НК (нагрузки от железнодорожного транспорта).

Topic: Строительство

ID: chunk_59
Text: Question: 10. Какие методы расчета конструкций рекомендуются
Answer: Расчеты выполняются методом предельных состояний (по прочности, деформациям и устойчивости).

Topic: Строительство

ID: chunk_60
Text: Question: 11. Какие материалы разрешено использовать для строительства мостов
Answer: Бетон, железобетон, сталь, древесина, композитные материалы.

Topic: Строительство

ID: chunk_61
Text: Question: 12. Какие требования к бетону указаны в СП
Answer: Прочность, морозостойкость, водонепроницаемость должны соответствовать проектным требованиям.

Topic: Строительство

ID: chunk_62
Text: Question: 13. Какие марки стали рекомендуются для металлических конструкций
Answer: Стали с повышенной коррозионной стойкостью и прочностью, например, С245, С345.

Topic: Строительство

ID: chunk_63
Text: Question: 14. Какие требования предъявляются к древесине
Answer: Древесина должна быть высокого качества, обработанной антисептиками и антипиренами.

Topic: Строительство

ID: chunk_64
Text: Question: 15. Можно ли использовать полимерные материалы
Answer: Да, но только при условии их соответствия требованиям долговечности и прочности.

Topic: Строительство

ID: chunk_65
Text: Question: 16. Какие типы фундаментов применяются для мостов
Answer: Свайные, столбчатые, плитные, комбинированные.

Topic: Строительство

ID: chunk_66
Text: Question: 17. Как рассчитывается несущая способность свай
Answer: По результатам геологических изысканий и расчетам с учетом нагрузок.

Topic: Строительство

ID: chunk_67
Text: Question: 18. Какие требования к опорам мостов указаны в СП
Answer: Опоры должны быть устойчивыми к воздействию воды, льда и других внешних факторов.

Topic: Строительство

ID: chunk_68
Text: Question: 19. Как защитить фундаменты от коррозии
Answer: Использовать защитные покрытия, бетон с добавками, дренажные системы.

Topic: Строительство

ID: chunk_69
Text: Question: 20. Какие факторы учитываются при выборе типа опор
Answer: Геологические условия, глубина залегания грунтовых вод, нагрузки.

Topic: Строительство

ID: chunk_70
Text: Question: 21. Какие типы пролетных строений используются
Answer: Балочные, арочные, висячие, рамные.

Topic: Строительство

ID: chunk_71
Text: Question: 22. Как рассчитывается длина пролета
Answer: На основе геометрии моста, нагрузок и условий строительства.

Topic: Строительство

ID: chunk_72
Text: Question: 23. Какие требования к жесткости пролетных строений
Answer: Жесткость должна обеспечивать устойчивость под нагрузкой.

Topic: Строительство

ID: chunk_73
Text: Question: 24. Как защищаются металлические пролетные строения от коррозии
Answer: Покраска, гальваническое покрытие, использование антикоррозионных материалов.

Topic: Строительство

ID: chunk_74
Text: Question: 25. Какие требования к деформациям пролетных строений
Answer: Деформации не должны превышать допустимых значений, указанных в СП.

Topic: Строительство

ID: chunk_75
Text: Question: 26. Как организуется водоотвод на мостах
Answer: Через водоотводные трубки, лотки и дренажные системы.

Topic: Строительство

ID: chunk_76
Text: Question: 27. Какие требования к уклонам водоотвода
Answer: Уклоны должны обеспечивать свободный сток воды.

Topic: Строительство

ID: chunk_77
Text: Question: 28. Как защищаются конструкции от воздействия воды
Answer: Гидроизоляцией, защитными покрытиями, дренажными системами.

Topic: Строительство

ID: chunk_78
Text: Question: 29. Как рассчитывается пропускная способность дренажа
Answer: На основе расчетов максимального объема стока воды.

Topic: Строительство

ID: chunk_79
Text: Question: 30. Какие материалы используются для гидроизоляции
Answer: Рулонные материалы, мастики, полимерные мембраны.

Topic: Строительство

ID: chunk_80
Text: Question: 31. Как часто проводится осмотр мостов
Answer: Не реже одного раза в год.

Topic: Строительство

ID: chunk_81
Text: Question: 32. Какие дефекты выявляются при осмотре
Answer: Трещины, коррозия, деформации, повреждения гидроизоляции.

Topic: Строительство

ID: chunk_82
Text: Question: 33. Как ремонтируются трещины в бетоне
Answer: Инъектированием, торкретированием, установкой усиливающих элементов.

Topic: Строительство

ID: chunk_83
Text: Question: 34. Как продлевается срок службы моста
Answer: Регулярным обслуживанием, своевременным ремонтом, защитой от коррозии.

Topic: Строительство

ID: chunk_84
Text: Question: 35. Какие работы включает капитальный ремонт
Answer: Замена изношенных элементов, усиление конструкций, восстановление гидроизоляции.

Topic: Строительство

ID: chunk_85
Text: Question: 36. Как проектируются мосты в сейсмоопасных районах
Answer: С учетом сейсмических нагрузок и дополнительных мер защиты.

Topic: Строительство

ID: chunk_86
Text: Question: 37. Как защищаются мосты от ледовых воздействий
Answer: Установкой ледорезов, укреплением опор.

Topic: Строительство

ID: chunk_87
Text: Question: 38. Какие требования к мостам в условиях вечной мерзлоты
Answer: Использование специальных фундаментов, теплоизоляция.

Topic: Строительство

ID: chunk_88
Text: Question: 39. Как проектируются мосты над судоходными реками
Answer: С учетом высоты судоходного габарита и защиты от ударов судов.

Topic: Строительство

ID: chunk_89
Text: Question: 40. Как учитываются экологические требования
Answer: Минимизация воздействия на окружающую среду, использование экологичных материалов.

Topic: Строительство

ID: chunk_90
Text: Question: 41. Какие документы необходимы для согласования проекта моста
Answer: Разрешительная документация, заключения экспертиз.

Topic: Строительство

ID: chunk_91
Text: Question: 42. Как проверяется качество строительства
Answer: Контроль качества материалов, испытания конструкций.

Topic: Строительство

ID: chunk_92
Text: Question: 43. Какие требования к безопасности при строительстве
Answer: Соблюдение техники безопасности, использование защитных средств.

Topic: Строительство

ID: chunk_93
Text: Question: 44. Какие методы контроля качества бетона
Answer: Испытания образцов, неразрушающий контроль.

Topic: Строительство

ID: chunk_94
Text: Question: 45. Какие требования к освещению мостов
Answer: Обеспечение видимости для водителей и пешеходов.

Topic: Строительство

ID: chunk_95
Text: Question: 46. Какие меры против скольжения применяются
Answer: Шероховатые покрытия, противогололедные реагенты.

Topic: Строительство

ID: chunk_96
Text: Question: 47. Как рассчитывается шумозащита
Answer: На основе уровня шума и требований санитарных норм.

Topic: Строительство

ID: chunk_97
Text: Question: 48. Какие требования к пешеходным переходам на мостах
Answer: Безопасность, удобство, ширину не менее 1,5 м.

Topic: Строительство

ID: chunk_98
Text: Question: 49. Какие ограничения по скорости движения на мостах
Answer: В зависимости от конструкции и категории дороги.

Topic: Строительство

ID: chunk_99
Text: Question: 50. Какие перспективы развития мостостроения указаны в СП
Answer: Использование новых материалов, технологий, цифровизации.

Topic: Строительство

ID: chunk_100
Text: Question: Когда была основана компания red_mad_robot
Answer: Компания red_mad_robot была основана в 2008 году.

Topic: rmr

ID: chunk_101
Text: Question: Какова первоначальная специализация red_mad_robot
Answer: Изначально занималась разработкой мобильных игр для зарождающегося рынка мобильных приложений.

Topic: rmr

ID: chunk_102
Text: Question: Как изменилась специализация компании red_mad_robot с момента ее основания
Answer: Спустя год после основания компания сменила вектор и начала разрабатывать цифровые продукты и сервисы для бизнеса, эволюционировав до партнера по запуску цифровых бизнесов и продуктов для крупного бизнеса, включая освоение и применение ИИ-технологий.

Topic: rmr

ID: chunk_103
Text: Question: Какие услуги предоставляет компания red_mad_robot своим клиентам
Answer: red_mad_robot предоставляет полный цикл услуг по созданию цифровых продуктов: от проведения рыночных исследований и консалтинга до разработки и запуска на рынок. Компания создаёт маркетплейсы, экосистемы, мобильные приложения и веб-порталы для миллионов людей, а также поддерживает технологические стартапы.

Topic: rmr

ID: chunk_104
Text: Question: В каких отраслях работает red_mad_robot
Answer: Компания работает в различных отраслях, включая финтех, телеком, e-commerce, образование, промышленность, лайфстайл.

Topic: rmr

ID: chunk_105
Text: Question: Сколько проектов реализовала компания red_mad_robot за время своей деятельности
Answer: red_mad_robot реализовала более 100 прорывных цифровых продуктов.

Topic: rmr

ID: chunk_106
Text: Question: Сколько сотрудников работает в компании red_mad_robot
Answer: В компании работает более 1050 экспертов.

Topic: rmr

ID: chunk_107
Text: Question: В каких странах представлена компания red_mad_robot
Answer: red_mad_robot присутствует в трех странах с девятью офисами по всему миру.

Topic: rmr

ID: chunk_108
Text: Question: Какие награды получила компания red_mad_robot за свою работу
Answer: Компания получила более 120 наград в мировых и российских конкурсах, включая золото в номинациях «Весь digital-рынок / гран-при» и «Мобильная разработка» на Ruward Award 2024, а также награды Red Dot в 2023 году за проекты World Class и N2 Wallet.

Topic: rmr

ID: chunk_109
Text: Question: Какие направления деятельности особенно развивает red_mad_robot
Answer: Компания активно развивает центр исследований и разработки AI-решений, поддерживает стартапы и предпринимателей, создает прорывные цифровые продукты и сервисы с нуля, а также помогает запускать и развивать бизнес в цифровой среде.

Topic: rmr

ID: chunk_110
Text: Question: Какие проекты компании red_mad_robot получили признание на международном уровне
Answer: Проект World Class получил награду Red Dot в категории Apps, Lifestyle, а проект N2 Wallet — в категории Apps, Finance в 2023 году.

Topic: rmr

ID: chunk_111
Text: Question: Какие компетенции расширяет red_mad_robot через свои юниты
Answer: Компания расширяет профильную экспертизу через юниты: NDT (решения на базе генеративного ИИ), +hitch (поиск специалистов на ИТ-проекты), Solvery (сервис подбора менторов в сфере IT) и CoMind (научный подход к внедрению GenAI).

Topic: rmr

ID: chunk_112
Text: Question: Какие инвестиционные проекты поддерживает red_mad_robot
Answer: Компания инвестирует в перспективные проекты и предпринимателей, такие как NDT (решения на базе GenAI), Daisy (бот с последними версиями крупнейших LLM) и CoMind (научный подход к внедрению GenAI).

Topic: rmr

ID: chunk_113
Text: Question: Как red_mad_robot использует искусственный интеллект в своих проектах
Answer: Компания развивает центр исследований и разработки AI-решений, внедряет LLM-инструменты в продукты клиентов и партнеров, а также создает решения на базе генеративного ИИ для повышения эффективности бизнес-процессов.

Topic: rmr

ID: chunk_114
Text: Question: Какие проекты red_mad_robot связаны с генеративным ИИ
Answer: Проекты, связанные с генеративным ИИ, включают лабораторию NDT, цифрового компаньона Daisy на основе ChatGPT и умную базу знаний для корпоративных документов на базе LLM.

Topic: rmr

ID: chunk_115
Text: Question: Как red_mad_robot поддерживает стартапы и предпринимателей
Answer: Компания запускает стартапы, поддерживает предпринимателей, инвестирует в перспективные проекты и предоставляет сервисы, такие как Solvery, для подбора менторов в сфере IT.

Topic: rmr

ID: chunk_116
Text: Question: Какие исследования и аналитические материалы публикует red_mad_robot
Answer: Компания исследует рынок, анализирует тренды и делится опытом через мероприятия, тренд-репорты, аналитические исследования, такие как red_mad_index, и статьи о цифровых сервисах и нейросетях.

Topic: rmr

ID: chunk_117
Text: Question: Какие проекты red_mad_robot реализовала в сфере финтех
Answer: red_mad_robot реализовала проекты в сфере финтех, включая цифровые банки, приложения для бесконтактной оплаты и маркетплейсы для финансовых услуг.

Topic: rmr

ID: chunk_118
Text: Question: Как компания red_mad_robot помогает бизнесу в цифровой трансформации
Answer: Компания строит цифровые продукты и производство с нуля, ищет и проверяет продуктовые гипотезы, запускает и масштабирует цифровые продукты, а также находит точки роста для текущих продуктов и команд, разрабатывая и реализуя стратегии развития.

Topic: rmr

ID: chunk_119
Text: Question: Какие ключевые клиенты сотрудничали с red_mad_robot в 2023-2024 годах
Answer: В период 2023-2024 годов red_mad_robot сотрудничала с такими ключевыми клиентами, как Райффайзенбанк, Газпромбанк, VK, World Class, Лукойл, Банк «Открытие», OTP Bank, НЛМК, Норникель и 2ГИС.

Topic: rmr

ID: chunk_120
Text: Question: Какие проекты red_mad_robot реализовала в сфере искусственного интеллекта
Answer: red_mad_robot активно развивает направление искусственного интеллекта с 2019 года. В состав компании входит RDL, которая занимается созданием продуктов на основе компьютерного зрения и машинного обучения. Например, совместно с «Ростелеком» компания развивает AI-решения для промышленности.

Topic: rmr

ID: chunk_121
Text: Question: Как red_mad_robot внедряет AI-решения для своих клиентов
Answer: Компания разрабатывает смарт-платформы, позволяющие автоматизировать бизнес-процессы. Например, для девелопера ГК ФСК была создана платформа, оптимизирующая работу с внутренними документами и ускоряющая поиск по корпоративным базам знаний, что сократило нагрузку на команду поддержки и коммерческий департамент на 30–40%.

Topic: rmr

ID: chunk_122
Text: Question: Чем отличается мобильное приложение World Class 3.0 от World Class 2.0
Answer: В World Class 3.0 появилась уникальная разработка — «Цели». Каждая цель — это тщательно подобранные тренировки, услуги спортивной медицины и World Class Spa. Всего их 5: Sport-Recovery, Wellness, снижение веса, укрепление здоровья и набор мышечной массы. Отслеживать прогресс поможет цветной шар статистики активности. Чем он ярче, тем быстрее вы достигнете результатов! Главный экран — это удобный пульт управления. Все самое важное и полезное находится в одном месте. Знакомство с возможностями клуба. В каталоге вам будут доступны тренировки и услуги из стартового пакета в зависимости от клубной карты. Просматривайте и управляйте личным расписанием в разделе «Мой план». Установка PIN-кода и быстрый вход по биометрии защитит ваши персональные и финансовые данные.

Topic: World Class

ID: chunk_123
Text: Question: Как записаться на персональную или групповую тренировку в мобильном приложении World Class 3.0
Answer: На главной странице рядом с шаром активности нажать на «плюс» и выбрать тренировку, при этом сверху на страничке необходимо выбрать нужный клуб. Этот раздел дорабатывается и в ближайших релизах появится несколько удобных фильтров для поиска тренера и тренировки.

Topic: World Class

ID: chunk_124
Text: Question: Как записаться на СПА услуги в World Class
Answer: Записаться на СПА услуги можно в личном кабинете на сайте и в мобильном приложении World Class 2.0; также по телефону: +7 495 788 00 00 и в приложении World Class 3.0 выбрать на главном экране "Каталог", затем выбрать специалиста или услуги World Class Spa и в фильтре (верхний правый угол) необходимо выбрать удобный для Вас клуб.

Topic: World Class

ID: chunk_125
Text: Question: Как узнать дату начала действия клубной карты World Class
Answer: Дата начала действия клубной карты отображена в личном кабинете в разделе Клубные карты и в контракте, который вы подписали при оплате. Если вы не указали дату при оформлении, клубная карта начнет действовать с момента первого посещения клуба или автоматически на 61-й день после оплаты. (п.1.5, 1.6. Контракта). Если вы приобретали клубную карту в период предпродаж, она активируется в первый день открытия вашего клуба.

Topic: World Class

ID: chunk_126
Text: Question: Как получить пропуск в World Class (браслет, клубную карту)
Answer: Получить пропуск в клуб можно в день оформления контракта после 100% оплаты или при первом посещении клуба. Специалист сервисной службы (рецепция) или менеджер отдела продаж сфотографирует вас, зарегистрирует биометрические данные и выдаст пропуск. Наши клубы открывались в разные периоды, поэтому в клубах действуют разные типы пропусков: браслет/пластиковая клубная карта/электронная клубная карта. Браслет – универсальный пропуск для прохода через турникеты, открытия\закрытия шкафчика в раздевалке, в некоторых клубах для въезда на парковку. В большинстве наших клубов вы получите браслет. Пластиковая клубная карта при каждом визите обменивается на рецепции клуба на механический ключ от шкафчика в раздевалке. Пластиковой картой невозможно открыть электронный замок в раздевалке, но в некоторых клубах этот вариант более удобен для въезда на парковку. Электронная клубная карта доступна в личном кабинете для всех членов клуба. При предъявлении на стойке сервисной службы вы так же получаете механический ключ от шкафчика в раздевалке. Условия парковки уточняйте на стойке сервисной службы вашего клуба.

Topic: World Class

ID: chunk_127
Text: Question: Каковы правила аренды ячейки для хранения личных вещей в World Class
Answer: После оплаты услуги в клубе на стойке сервисной службы вам нужно подписать заявление, получить механический ключ или активировать услугу для электронного браслета. Приостановка периода оказания услуг/срока действия контракта/договора/клубной карты («заморозка») не предусматривает автоматическую приостановку срока аренды шкафа/ячейки. Механический ключ от арендного шкафа/ячейки хранится в клубе, при выходе из клуба, ключ необходимо сдать на стойку сервисной службы. Передавать ключи (замки, браслеты) от шкафов другим членам клуба или третьим лицам запрещено. Запрещается хранить в шкафах: ценные вещи, деньги, продукты питания, мокрую одежду, а также предметы, запрещенные правилами клуба и действующим законодательством РФ.

Topic: World Class

ID: chunk_128
Text: Question: Можно ли оставить ребенка в детской комнате World Class
Answer: В клубе организованы игровые зоны, пользование которыми возможно детьми в возрасте от 14 месяцев до 9 лет. Время пребывания ребенка в игровой зоне составляет не более 3-х часов в течение одного дня. Во время пребывания детей в возрасте от 14 месяцев до 3 лет в игровой зоне, родителям и/или сопровождающим лицам, необходимо находиться с детьми до полной их адаптации к самостоятельному нахождению в таких зонах.

Topic: World Class

ID: chunk_129
Text: Question: Как выбрать тренера в World Class
Answer: Выбирайте тренера, ориентируясь на свои личные предпочтения и ощущения. Ознакомиться с профессиональными навыками и достижениями каждого тренера можно в портфолио на сайте, в мобильном приложении в разделе Тренеры и непосредственно в клубе.

Topic: World Class

ID: chunk_130
Text: Question: Как подобрать тренировки для себя в World Class
Answer: В наших клубах есть возможность выбрать формат тренировок, исходя из любых целей и пожеланий. Подбор фитнес-программ по параметрам в клубах World Class на сайте https://www.worldclass.ru/fitness_uslugi/search/.

Topic: World Class

ID: chunk_131
Text: Question: Где можно найти расписание онлайн-тренировок World Class
Answer: Мы публикуем расписание онлайн-тренировок каждое воскресенье в наших социальных сетях, в VK, а также в телеграм-канале World Class @worldclassfit.

Topic: World Class

ID: chunk_132
Text: Question: Есть ли онлайн-занятия для беременных в World Class
Answer: Период беременности очень деликатный и у всех проходит по-разному. Перед всеми тренировками мы рекомендуем проконсультироваться с врачом и далее подбирать нагрузку, исходя из вашей первоначальной подготовки. Мы рекомендуем начинать тренировки не раньше второго триместра, можно попробовать Soft Fitness, Total Stretch – это тренировки с низким уровнем интенсивности. Также могут подойти некоторые блоки из тренировок Les Mills Body Balance и Mobility. Обратите внимание, что во время тренировки всегда необходимо ориентироваться на свое самочувствие. Необходимо исключить упражнения на внутреннее скручивание пресса.

Topic: World Class

ID: chunk_133
Text: Question: Тренеры World Class могут составить программу онлайн-тренировок
Answer: Да, вы можете написать нам через форму обратной связи, рассказав о своих целях и ограничениях по здоровью https://www.worldclass.ru/online-personal/ и мы свяжемся с вами для составления индивидуального тренировочного плана или составим программу в рамках платной персональной онлайн-тренировки.

Topic: World Class

ID: chunk_134
Text: Question: Что такое outdoor-программы В World Class
Answer: Outdoor-программы – это занятия на открытом воздухе с тренерами World Class. Мы предлагаем эффективные тренировки на открытом воздухе в любое время года и на любой вкус как для новичков, так и для профессиональных спортсменов. На вводном занятии по выбранному направлению тренер поможет составить outdoor-программу, подобрать правильное оборудование и экипировку. Выберите удобный для вас формат таких тренировок: персональные, групповые или в мини-группах. Outdoor-тренировки доступны для всех. Наличие клубной карты World Class не обязательно. Посмотреть расписание, места проведения и записаться можно здесь: https://outdoor.worldclass.ru/.

Topic: World Class

ID: chunk_135
Text: Question: Можно ли отправиться с World Class в фитнес-тур
Answer: Можно и нужно! World Class организует массу разных фитнес-туров как в России, так и за рубежом. Изучайте программы туров здесь: https://camp.worldclass.ru/ и отправляйтесь в фитнес-путешествие с World Class!

Topic: World Class

ID: chunk_136
Text: Question: Где можно купить брендированную одежду World Class
Answer: Сайт для заказа формы: https://veter.cc/worldclass. World Class вместе с российским брендом «ВетерСайклинг» разработал брендированную одежду для занятий циклическими видами спорта. Вместе мы сделали первый в России teamstore, в котором уже сейчас вы можете заказать велоформу, беговые майки и именные стартовые костюмы для триатлона в новом фирменном дизайне World Class. Вся одежда создана из качественных и высокотехнологичных итальянских тканей с большим вниманием к деталям, учитывающим специфику циклических видов спорта. Весь производственный цикл находится в России.

Topic: World Class

ID: chunk_137
Text: Question: Где можно узнать про соревнования и мероприятия World Class
Answer: Вся информация представлена на сайте https://sport.worldclass.ru/. Также информацию о мероприятиях можно получить у тренеров в клубе.

Topic: World Class

ID: chunk_138
Text: Question: Что такое звезда Мишлен
Answer: Звезда Мишлен — одна из самых престижных наград в мире гастрономии, которая присуждается ресторанам. Этот знак отличия ассоциируется с безупречным качеством еды, высоким уровнем сервиса и профессионализма. Но звезда Мишлен — это не только награда для ресторана. Она также отражает высокий уровень профессионализма шеф-повара и его команды.

Topic: Michelin

ID: chunk_139
Text: Question: Как появилась звезда Мишлен
Answer: Французская компания Michelin, основанная в 1889 году братьями Андре и Эдуардом Мишлен, прославилась производством шин для автомобилей. Однако бизнес, связанный с производством шин, потребовал необычных маркетинговых решений для привлечения внимания к автотуризму, который тогда только зарождался. Чтобы стимулировать автомобилистов к путешествиям, в 1900 году компания начала выпускать красный гид Мишлен — справочник, который содержал полезную информацию для водителей, включая карты дорог, заправочные станции, гостиницы и рестораны. Спустя годы руководство Michelin заметило, что рестораны становятся все более важной частью путешествий. В 1926 году появилась первая звезда Мишлен, которая была введена для выделения ресторанов с отличной кухней. В 1931 году система была усовершенствована, и появился трехзвездочный рейтинг.

Topic: Michelin

ID: chunk_140
Text: Question: Сколько уровней звезд Мишлен существует
Answer: Существует три уровня: одна звезда — «очень хороший ресторан в своей категории», две звезды — «отличная кухня, ради которой стоит сделать крюк», три звезды — «исключительная кухня, ради которой стоит совершить отдельное путешествие».

Topic: Michelin

ID: chunk_141
Text: Question: Кто присуждает звезды Мишлен
Answer: Звезды присуждаются инспекторами Michelin Guide, которые инкогнито посещают рестораны и оценивают их по строгим критериям. Никто из сотрудников ресторана не знает о визите инспекторов, что обеспечивает объективность оценки.

Topic: Michelin

ID: chunk_142
Text: Question: Кто такие инспекторы Мишлен
Answer: Это профессионалы ресторанного бизнеса, работающие инкогнито. Их личности держатся в строжайшей тайне.

Topic: Michelin

ID: chunk_143
Text: Question: Какие критерии учитываются при присуждении звезд Мишлен
Answer: Основные критерии включают качество ингредиентов, уровень мастерства приготовления, гармонию вкусов, индивидуальность кухни и стабильность качества блюд.

Topic: Michelin

ID: chunk_144
Text: Question: Что дает звезда Мишлен
Answer: Получение звезды Мишлен кардинально меняет судьбу ресторана и шеф-повара. Награда привлекает новых клиентов, увеличивает узнаваемость заведения и может значительно повысить цены на блюда. Однако с этим приходит и огромная ответственность. Заведениям необходимо постоянно поддерживать высокий уровень качества, чтобы сохранить свою звезду. В противном случае ресторан может её потерять.

Topic: Michelin

ID: chunk_145
Text: Question: Можно ли потерять звезду Мишлен
Answer: Звезда Мишлен — это не пожизненная награда. Ресторан может лишиться ее, если не будет поддерживать высокий стандарт качества. Один из самых известных примеров — это японский суши-бар Sukiyabashi Jiro в Токио, который утратил звезду Мишлен, несмотря на мировую известность. Причина проста: заведение стало недоступным для широкой публики, и обычные посетители не могли туда попасть.

Topic: Michelin

ID: chunk_146
Text: Question: Обязательно ли ресторан должен быть дорогим, чтобы получить звезду Мишлен
Answer: Нет, стоимость блюд не является критерием. Даже скромные заведения могут получить звезду, если предлагают исключительную кухню.

Topic: Michelin

ID: chunk_147
Text: Question: Как часто проводятся проверки ресторанов для гида Мишлен
Answer: Инспекторы посещают рестораны несколько раз, чтобы убедиться, что уровень качества остается неизменно высоким. Сама система оценки остаётся тайной, а инспекторы обязаны хранить конфиденциальность.

Topic: Michelin

ID: chunk_148
Text: Question: Есть ли рестораны с четырьмя звездами Мишлен
Answer: Максимально возможное количество звезд — это три. Более высоких категорий в системе Мишлен не существует, и информация о «пятизвездочных ресторанах Мишлен» является мифом.

Topic: Michelin

ID: chunk_149
Text: Question: Какой ресторан первым получил три звезды Мишлен
Answer: Одним из первых ресторанов, получивших три звезды, стал «La Tour d’Argent» во Франции в 1933 году.

Topic: Michelin

ID: chunk_150
Text: Question: Влияет ли интерьер ресторана на присуждение звезды
Answer: Нет, но атмосфера и комфорт оцениваются в отдельной категории гида.

Topic: Michelin

ID: chunk_151
Text: Question: Может ли фастфуд-ресторан получить звезду Мишлен
Answer: Да, если он соответствует стандартам качества. Например, ресторан уличной еды в Сингапуре получил звезду Мишлен в 2016 году.

Topic: Michelin

ID: chunk_152
Text: Question: Какой город имеет наибольшее количество ресторанов с тремя звездами Мишлен
Answer: Токио — город с наибольшим количеством ресторанов, имеющих три звезды.

Topic: Michelin

ID: chunk_153
Text: Question: Есть ли звезды Мишлен в России
Answer: На 2025 год список ресторанов со звездами Мишлен в России насчитывает девять заведений. Из них семь обладают одной отметкой, два заведения – двумя.

Topic: Michelin

ID: chunk_154
Text: Question: Какой ресторан и когда в России получил первую звезду Michelin
Answer: Первый ресторан в России со звездой Мишлен – известное в столице место «Селфи», принадлежащий Анатолию Казакову получили награду в 2021 году.

Topic: Michelin

ID: chunk_155
Text: Question: Какие самые известные шеф-повара со звездами Мишлен
Answer: Ален Дюкасс: шеф-повар с 21 звездой Мишлен на разных этапах своей карьеры. Гордон Рамзи: известный британский шеф, чьи рестораны собрали 16 звезд Мишлен. Эти повара стали иконами мировой кулинарии, их рестораны входят в списки лучших заведений на планете.

Topic: Michelin

ID: chunk_156
Text: Question: Какие страны с наибольшим количеством звезд Мишлен
Answer: Франция: родина награды, здесь сосредоточено более 30 ресторанов с тремя звездами. Япония: страна высококлассной кухни, в которой находятся десятки ресторанов с высшими оценками. Италия, Испания, США: эти страны тоже могут похвастаться множеством заведений с двумя и тремя звездами Мишлен.

Topic: Michelin

ID: chunk_157
Text: Question: Что такое французский бульдог
Answer: Французский бульдог — это небольшая порода собак, известная своими большими ушами, плоской мордой и дружелюбным характером.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_158
Text: Question: Откуда произошел французский бульдог
Answer: Порода возникла в Англии, но была развита во Франции, где получила свое название.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_159
Text: Question: Как выглядит французский бульдог
Answer: Это компактная собака с мускулистым телом, короткой шерстью, большими ушами и характерной плоской мордой.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_160
Text: Question: Сколько весит французский бульдог
Answer: Вес обычно составляет от 8 до 14 кг.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_161
Text: Question: Какой рост у французского бульдога
Answer: Рост в холке — около 25–35 см.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_162
Text: Question: Какие окрасы бывают у французских бульдогов
Answer: Популярные окрасы: тигровый, палевый, белый, черный и пятнистый.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_163
Text: Question: Сколько живут французские бульдоги
Answer: Средняя продолжительность жизни — 10–12 лет.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_164
Text: Question: Французский бульдог — это хорошая семейная собака
Answer: Да, они отлично ладят с детьми и взрослыми.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_165
Text: Question: Французский бульдог подходит для квартиры
Answer: Да, это идеальная порода для жизни в квартире благодаря своим небольшим размерам.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_166
Text: Question: Французский бульдог — это активная порода
Answer: Нет, они умеренно активны и не требуют много физических нагрузок.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_167
Text: Question: Какой характер у французского бульдога
Answer: Они дружелюбны, игривы, ласковы и иногда упрямы.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_168
Text: Question: Французский бульдог хорошо ладит с детьми
Answer: Да, они обычно очень терпеливы и дружелюбны с детьми.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_169
Text: Question: Как французский бульдог относится к другим животным
Answer: Они обычно хорошо уживаются с другими собаками и кошками, особенно если социализированы с раннего возраста.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_170
Text: Question: Французский бульдог лает много
Answer: Нет, они не склонны к частому лаю.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_171
Text: Question: Французский бульдог агрессивен
Answer: Нет, это не агрессивная порода, но они могут быть защитниками своей семьи.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_172
Text: Question: Французский бульдог легко поддается дрессировке
Answer: Они умны, но могут быть упрямы, поэтому дрессировка требует терпения.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_173
Text: Question: Французский бульдог любит гулять
Answer: Да, но они не нуждаются в длительных прогулках из-за своей умеренной активности.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_174
Text: Question: Французский бульдог любит играть
Answer: Да, они обожают игры, особенно с игрушками.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_175
Text: Question: Французский бульдог подходит для пожилых людей
Answer: Да, благодаря своему спокойному характеру и умеренной активности.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_176
Text: Question: Французский бульдог может оставаться один дома
Answer: Да, но не на длительное время, так как они любят общение.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_177
Text: Question: Какие проблемы со здоровьем у французских бульдогов
Answer: У них могут быть проблемы с дыханием, кожей, позвоночником и глазами.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_178
Text: Question: Почему французские бульдоги храпят
Answer: Из-за их брахицефального строения черепа и короткой морды.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_179
Text: Question: Как ухаживать за шерстью французского бульдога
Answer: Их шерсть требует минимального ухода: достаточно регулярного расчесывания и купания по мере необходимости.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_180
Text: Question: Как часто нужно купать французского бульдога
Answer: Примерно раз в 1–2 месяца.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_181
Text: Question: Нужно ли стричь когти французскому бульдогу
Answer: Да, регулярная стрижка когтей необходима.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_182
Text: Question: Как чистить уши французскому бульдогу
Answer: Используйте специальный лосьон для чистки ушей и ватные диски.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_183
Text: Question: Французский бульдог склонен к аллергии
Answer: Да, у них может быть аллергия на пищу или окружающую среду.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_184
Text: Question: Как часто нужно водить французского бульдога к ветеринару
Answer: Регулярные осмотры раз в 6–12 месяцев.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_185
Text: Question: Французский бульдог плохо переносит жару
Answer: Да, из-за короткой морды они склонны к перегреву.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_186
Text: Question: Как защитить французского бульдога от перегрева
Answer: Избегайте прогулок в жару, обеспечьте доступ к воде и прохладному месту.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_187
Text: Question: Чем кормить французского бульдога
Answer: Высококачественным сухим кормом или натуральной пищей, согласованной с ветеринаром.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_188
Text: Question: Сколько раз в день кормить французского бульдога
Answer: Взрослых собак кормят 2 раза в день, щенков — 3–4 раза.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_189
Text: Question: Можно ли давать французскому бульдогу человеческую еду
Answer: Не рекомендуется, особенно вредны сладости, шоколад и жирная пища.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_190
Text: Question: Сколько воды нужно французскому бульдогу
Answer: У собаки всегда должен быть доступ к свежей воде.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_191
Text: Question: Французский бульдог склонен к ожирению
Answer: Да, поэтому важно контролировать его рацион и вес.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_192
Text: Question: Сколько щенков рождается у французского бульдога
Answer: Обычно 3–5 щенков.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_193
Text: Question: В каком возрасте можно забирать щенка французского бульдога
Answer: Не раньше 8 недель.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_194
Text: Question: Как выбрать щенка французского бульдога
Answer: Обратите внимание на его активность, состояние здоровья и документы.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_195
Text: Question: Сколько стоит щенок французского бульдога
Answer: Цена варьируется от 500 до 3000 долларов в зависимости от родословной.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_196
Text: Question: Какие прививки нужны щенку французского бульдога
Answer: Стандартный набор прививок: от чумки, бешенства, парвовируса и других заболеваний.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_197
Text: Question: Почему у французского бульдога большие уши
Answer: Это результат селекции, такие уши стали визитной карточкой породы.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_198
Text: Question: Французский бульдог — это модная порода
Answer: Да, они очень популярны благодаря своему внешнему виду и характеру.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_199
Text: Question: Какие знаменитости владеют французскими бульдогами
Answer: Например, Леди Гага, Дуэйн Джонсон и Хью Джекман.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_200
Text: Question: Французский бульдог — это дорогая порода
Answer: Да, они считаются одной из самых дорогих пород.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_201
Text: Question: Французский бульдог подходит для новичков
Answer: Да, благодаря своему дружелюбию и умеренной активности.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_202
Text: Question: Можно ли дрессировать французского бульдога
Answer: Да, но важно использовать положительное подкрепление.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_203
Text: Question: Французский бульдог любит воду
Answer: Нет, из-за своего строения они не являются хорошими пловцами.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_204
Text: Question: Как социализировать французского бульдога
Answer: Начинайте с раннего возраста, знакомя его с людьми и другими животными.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_205
Text: Question: Французский бульдог подходит для охраны
Answer: Нет, это не сторожевая порода.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_206
Text: Question: Как французский бульдог переносит холод
Answer: Плохо, из-за короткой шерсти им нужна одежда в холодную погоду.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_207
Text: Question: Можно ли путешествовать с французским бульдогом
Answer: Да, но важно учитывать их чувствительность к перепадам температуры.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_208
Text: Question: Французский бульдог — это умная порода
Answer: Да, они умны, но могут быть упрямы.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_209
Text: Question: Как часто нужно выгуливать французского бульдога
Answer: 2–3 раза в день, но прогулки могут быть короткими.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_210
Text: Question: Французский бульдог подходит для жизни в частном доме
Answer: Да, но они лучше чувствуют себя в помещении.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_211
Text: Question: Французский бульдог — это гипоаллергенная порода
Answer: Нет, они не считаются гипоаллергенными.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_212
Text: Question: Как французский бульдог относится к одиночеству
Answer: Они не любят оставаться одни надолго.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_213
Text: Question: Французский бульдог — это шумная порода
Answer: Нет, они обычно тихие.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_214
Text: Question: Французский бульдог — это редкая порода
Answer: Нет, они очень популярны во всем мире.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_215
Text: Question: Почему французский бульдог так популярен
Answer: Благодаря своему уникальному внешнему виду, дружелюбию и компактным размерам.

Topic: Французский бульдог

ID: chunk_216
Text: Question: Что такое базовый уход за кожей лица
Answer: Это ежедневные процедуры, включающие очищение, тонизирование, увлажнение и защиту от солнца.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_217
Text: Question: Сколько раз в день нужно умываться
Answer: Два раза в день: утром и вечером.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_218
Text: Question: Какое средство для умывания лучше использовать
Answer: Выбирайте средство, подходящее вашему типу кожи: гель для жирной кожи, молочко для сухой или мицеллярную воду для чувствительной.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_219
Text: Question: Нужно ли использовать тоник после умывания
Answer: Да, тоник помогает восстановить pH кожи и подготовить ее к нанесению следующих средств.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_220
Text: Question: Как часто нужно увлажнять кожу
Answer: Увлажнение необходимо утром и вечером после очищения.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_221
Text: Question: Что такое SPF и зачем он нужен
Answer: SPF — это фактор защиты от солнца, который предотвращает повреждение кожи ультрафиолетовыми лучами.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_222
Text: Question: Какой SPF лучше использовать для лица
Answer: Для ежедневного использования подходит SPF 30, для пляжа — SPF 50.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_223
Text: Question: Нужно ли наносить SPF зимой
Answer: Да, ультрафиолетовые лучи активны даже в холодное время года.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_224
Text: Question: Что такое двойное очищение
Answer: Это метод, при котором сначала используется масло или мицеллярная вода, а затем гель для умывания.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_225
Text: Question: Как понять, что кожа обезвожена
Answer: Признаки: чувство стянутости, шелушение, тусклый цвет.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_226
Text: Question: Как определить свой тип кожи
Answer: Обратите внимание на уровень жирности, чувствительность и склонность к высыпаниям.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_227
Text: Question: Что подходит для жирной кожи
Answer: Легкие текстуры, некомедогенные средства и продукты с салициловой кислотой.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_228
Text: Question: Как ухаживать за сухой кожей
Answer: Используйте увлажняющие кремы с маслами и гиалуроновой кислотой.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_229
Text: Question: Что делать, если кожа комбинированная
Answer: Используйте средства, которые балансируют жирность и увлажняют сухие участки.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_230
Text: Question: Как ухаживать за чувствительной кожей
Answer: Выбирайте гипоаллергенные средства без отдушек и спирта.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_231
Text: Question: Что такое нормальная кожа
Answer: Это кожа без выраженных проблем: не слишком жирная и не слишком сухая.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_232
Text: Question: Как ухаживать за зрелой кожей
Answer: Используйте антивозрастные средства с ретинолом, пептидами и антиоксидантами.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_233
Text: Question: Что такое проблемная кожа
Answer: Это кожа, склонная к акне, воспалениям и высыпаниям.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_234
Text: Question: Как ухаживать за кожей с акне
Answer: Используйте средства с салициловой кислотой, бензоил пероксидом и цинком.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_235
Text: Question: Что делать, если кожа шелушится
Answer: Увлажняйте ее и используйте мягкие эксфолианты.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_236
Text: Question: Как часто нужно делать пилинг
Answer: Для нормальной кожи — 1–2 раза в неделю, для чувствительной — 1 раз в 10 дней.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_237
Text: Question: Что такое химический пилинг
Answer: Это использование кислот (AHA, BHA) для удаления омертвевших клеток.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_238
Text: Question: Чем отличается скраб от пилинга
Answer: Скраб механически удаляет омертвевшие клетки, а пилинг действует на химическом уровне.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_239
Text: Question: Можно ли использовать скраб для чувствительной кожи
Answer: Лучше заменить его на мягкий химический пилинг.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_240
Text: Question: Как правильно очищать кожу
Answer: Используйте теплую воду, мягкие движения и не трите кожу слишком сильно.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_241
Text: Question: Нужно ли снимать макияж перед сном
Answer: Да, это обязательно для предотвращения закупорки пор.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_242
Text: Question: Что такое мицеллярная вода
Answer: Это средство для мягкого очищения кожи на основе мицелл.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_243
Text: Question: Можно ли использовать мыло для умывания
Answer: Не рекомендуется, так как оно может нарушить pH кожи.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_244
Text: Question: Как выбрать средство для умывания
Answer: Ориентируйтесь на свой тип кожи и состав продукта.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_245
Text: Question: Что такое pH кожи
Answer: Это уровень кислотности, который должен быть в пределах 4,5–5,5.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_246
Text: Question: Что такое гиалуроновая кислота
Answer: Это компонент, который удерживает влагу в коже.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_247
Text: Question: Как выбрать крем для лица
Answer: Учитывайте свой тип кожи, возраст и проблемы (акне, морщины и т.д.).

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_248
Text: Question: Нужно ли использовать сыворотку
Answer: Да, сыворотки содержат высокую концентрацию активных веществ.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_249
Text: Question: Что такое керамиды
Answer: Это липиды, которые восстанавливают защитный барьер кожи.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_250
Text: Question: Как часто нужно менять крем для лица
Answer: Если крем перестал работать, попробуйте новый, но не чаще чем раз в 3–4 месяца.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_251
Text: Question: Что такое маски для лица
Answer: Это средства для интенсивного ухода: увлажняющие, очищающие, питательные.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_252
Text: Question: Как часто можно делать маски
Answer: 1–2 раза в неделю, в зависимости от типа маски.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_253
Text: Question: Что такое ночной крем
Answer: Это крем, который восстанавливает кожу во время сна.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_254
Text: Question: Нужно ли использовать крем для век
Answer: Да, кожа вокруг глаз более тонкая и требует особого ухода.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_255
Text: Question: Что такое BB-крем
Answer: Это многофункциональное средство, которое сочетает уход и макияж.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_256
Text: Question: Как избавиться от черных точек
Answer: Используйте средства с салициловой кислотой и регулярно делайте пилинг.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_257
Text: Question: Что помогает от прыщей
Answer: Средства с бензоил пероксидом, цинком и ретинолом.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_258
Text: Question: Как убрать покраснения на коже
Answer: Используйте успокаивающие средства с пантенолом или алоэ вера.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_259
Text: Question: Что делать, если кожа жирная
Answer: Используйте легкие текстуры, матирующие средства и некомедогенные продукты.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_260
Text: Question: Как бороться с морщинами
Answer: Используйте антивозрастные средства с ретинолом, пептидами и антиоксидантами.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_261
Text: Question: Что такое купероз
Answer: Это расширенные капилляры, которые проявляются как красные сеточки на коже.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_262
Text: Question: Как ухаживать за кожей с куперозом
Answer: Используйте мягкие средства и избегайте агрессивных процедур.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_263
Text: Question: Что такое постакне
Answer: Это следы после прыщей: рубцы, пятна, неровности.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_264
Text: Question: Как избавиться от постакне
Answer: Используйте средства с AHA-кислотами, ретинолом и витамином С.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_265
Text: Question: Что делать, если кожа тусклая
Answer: Делайте пилинг, используйте витамин С и увлажняйте кожу.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_266
Text: Question: Что такое ретинол
Answer: Это форма витамина А, которая помогает бороться с морщинами и акне.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_267
Text: Question: Как использовать ретинол
Answer: Начинайте с низкой концентрации и наносите на ночь.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_268
Text: Question: Что такое ботокс для лица
Answer: Это инъекции, которые разглаживают морщины.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_269
Text: Question: Как часто можно делать чистку лица у косметолога
Answer: Раз в 1–2 месяца, в зависимости от состояния кожи.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_270
Text: Question: Что такое лазерная шлифовка
Answer: Это процедура для удаления верхнего слоя кожи и стимуляции обновления.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_271
Text: Question: Как выбрать косметолога
Answer: Ориентируйтесь на отзывы, образование и опыт специалиста.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_272
Text: Question: Что такое мезотерапия
Answer: Это инъекции витаминов и гиалуроновой кислоты для улучшения состояния кожи.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_273
Text: Question: Как ухаживать за кожей после процедур
Answer: Используйте успокаивающие средства и избегайте солнца.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_274
Text: Question: Что такое кислотный пилинг
Answer: Это процедура с использованием кислот для обновления кожи.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_275
Text: Question: Как подготовить кожу к процедурам
Answer: Избегайте солнца, не используйте агрессивные средства и проконсультируйтесь с косметологом.

Topic: Косметический уход за кожей

ID: chunk_276
Text: Question: What is Telegram
Answer: Telegram is a messaging app with a focus on speed and security, it’s super-fast, simple and free. You can use Telegram on all your devices at the same time — your messages sync seamlessly across any number of your phones, tablets or computers. Telegram is one of the top 5 most downloaded apps in the world with over 1 billion active users. With Telegram, you can send messages, photos, videos and files of any type (doc, zip, mp3, etc), as well as create groups for up to 200,000 people or channels for broadcasting to unlimited audiences. You can write to your phone contacts and find people by their usernames. As a result, Telegram is like SMS and email combined — and can take care of all your personal or business messaging needs. In addition to this, we support end-to-end encrypted voice and video calls, as well as voice chats in groups for thousands of participants.

Topic: Telegram

ID: chunk_277
Text: Question: Who is Telegram for
Answer: Telegram is for everyone who wants fast and reliable messaging and calls. Business users and small teams may like the large groups, usernames, desktop apps and powerful file sharing options. Since Telegram groups can have up to 200,000 members, we support replies, mentions and hashtags that help maintain order and keep communication in large communities efficient. You can appoint admins with advanced tools to help these communities prosper in peace. Public groups can be joined by anyone and are powerful platforms for discussions and collecting feedback. In case you're more into pictures, Telegram has animated gif search, a state of the art photo editor, and an open sticker platform (find some cool stickers here or here). What's more, there is no need to worry about disk space on your device. With Telegram's cloud support and cache management options, Telegram can take up nearly zero space on your phone. Those looking for extra privacy should check out our advanced settings and rather revolutionary policy. And if you want secrecy, try our device-specific Secret Chats with self-destructing messages, photos, and videos — and lock your app with an additional passcode.

Topic: Telegram

ID: chunk_278
Text: Question: How is Telegram different from WhatsApp
Answer: Unlike WhatsApp, Telegram is a cloud-based messenger with seamless sync. As a result, you can access your messages from several devices at once, including tablets and computers, and share an unlimited number of photos, videos and files (doc, zip, mp3, etc.) of up to 2 GB each. Telegram needs less than 100 MB on your device – you can keep all your media in the cloud without deleting things – simply clear your cache to free up space. Thanks to Telegram's multi-data center infrastructure and encryption, it is faster and way more secure. On top of that, private messaging on Telegram is free and will stay free — no ads, no subscription fees, forever. Telegram's API and code is open, and developers are welcome to create their own Telegram apps. We also have a Bot API, a platform for developers that allows anyone to easily build specialized tools for Telegram, integrate any services, and even accept payments from users around the world.

Topic: Telegram

ID: chunk_279
Text: Question: How old is Telegram
Answer: Telegram for iOS was launched on August 14, 2013. The alpha version of Telegram for Android officially launched on October 20, 2013. More and more Telegram clients appear, built by independent developers using Telegram's open platform.

Topic: Telegram

ID: chunk_280
Text: Question: Which devices can I use
Answer: You can use Telegram on smartphones, tablets, and even computers. We have apps for iOS (11.0 and above), Android (6.0 and up), a native macOS app and a universal desktop app for Windows, macOS, and Linux. Telegram Web can also help to quickly do something on the go.

Topic: Telegram

ID: chunk_281
Text: Question: Who are the people behind Telegram
Answer: Telegram is supported by Pavel Durov and his brother Nikolai. Pavel supports Telegram financially and ideologically while Nikolai's input is technological. To make Telegram possible, Nikolai developed a unique custom data protocol, which is open, secure and optimized for work with multiple data-centers. As a result, Telegram combines security, reliability and speed on any network.

Topic: Telegram

ID: chunk_282
Text: Question: Where is Telegram based
Answer: The Telegram development team is based in Dubai. Most of the developers behind Telegram originally come from St. Petersburg, the city famous for its unprecedented number of highly skilled engineers. The Telegram team had to leave Russia due to local IT regulations and has tried a number of locations as its base, including Berlin, London and Singapore. We’re currently happy with Dubai, although are ready to relocate again if local regulations change.

Topic: Telegram

ID: chunk_283
Text: Question: Will you have ads in my private chats and groups
Answer: Or sell my data? Or steal my beloved and enslave my children?

Topic: Telegram

ID: chunk_284
Text: Question: No.

How are you going to make money out of this
Answer: We believe in fast and secure messaging that is also 100% free. Our founder and CEO Pavel Durov, who financed Telegram throughout most of its history, has outlined a strategy to make Telegram sustainable in this post. Following this plan, Telegram has implemented sustainable forms of monetization that prioritize its users: In 2021, Telegram launched Sponsored Messages – minimalist, privacy-conscious advertisements that can appear in certain public channels. In 2022, Telegram launched a Premium subscription which users can purchase to both support the app and unlock additional exclusive features. These revenue streams help us pay for infrastructure costs and developer salaries, however making profits will never be an end-goal for Telegram.

Topic: Telegram

ID: chunk_285
Text: Question: What are you thoughts on internet privacy
Answer: We think that the two most important components of Internet privacy should be: protecting your private conversations from snooping third parties, such as officials, employers, etc. and protecting your personal data from third parties, such as marketers, advertisers, etc. Telegram's aim is to create a truly free messenger, with a revolutionary privacy policy.

Topic: Telegram

ID: chunk_286
Text: Question: There's illegal content on Telegram. How do I take it down
Answer: All Telegram apps have 'Report' buttons that let you flag illegal content for our moderators — in just a few taps. On Telegram for Android, tap the message and select Report from the menu. On iOS, press and hold the message. On Telegram Desktop, Web or Telegram for macOS, right-click the message and select Report. Then choose an appropriate reason.

Topic: Telegram

ID: chunk_287
Text: Question: How do I send a request under EU Regulation 2021-784
Answer: The Regulation (EU) 2021-784 of the European Parliament and of the Council of 29 April 2021 on addressing the dissemination of terrorist content online (Terrorist Content Online Regulation, or TCO Regulation) allows authorities in EU countries to send removal requests for terrorist content, if it is discovered on Telegram's public platform. We have also designated a third party, European Digital Services Representative (EDSR), to assist us with TCO-related communications. Users whose publications were taken down in connection with the TCO Regulation can request details on why their publications were considered terrorist and how to challenge the removal by contacting the EUregulation bot on Telegram.

Topic: Telegram

ID: chunk_288
Text: Question: A bot or channel is infringing on my copyright. What do I do
Answer: Private groups and chats on Telegram are private amongst their participants. We do not process any requests related to them. However, Telegram also supports sticker sets, bots, channels and groups that are publicly available. If you see a bot, channel, sticker set, or other content that is a part of Telegram’s public platform and is infringing on your copyright, kindly submit a complaint to dmca@telegram.org. Please note that such requests should only be submitted by the copyright owner or an agent authorized to act on the owner’s behalf.

Topic: Telegram

ID: chunk_289
Text: Question: Do you process take-down requests from third parties
Answer: Our mission is to provide a secure means of communication that works everywhere on the planet. To do this in the places where it is most needed (and to continue distributing Telegram through the App Store and Google Play), we have to process legitimate requests to take down illegal public content (e.g., sticker sets, bots, groups and channels) within the app. For example, we can take down sticker sets that violate intellectual property rights or porn bots. Public content on Telegram, such as user-uploaded stickers sets, channels, and bots by third-party developers, is not part of the core Telegram UI. Whenever we receive a report regarding potentially illegal public content, we perform the necessary legal checks and take it down when deemed appropriate. Please note that this does not apply to local restrictions on freedom of speech. For example, if criticizing the government is illegal in some country, Telegram won't be a part of such politically motivated censorship. This goes against our founders' principles. While we do block terrorist (e.g. ISIS-related) bots and channels, we will not block anybody who peacefully expresses alternative opinions.

Topic: Telegram

ID: chunk_290
Text: Question: My bot or sticker set was banned unfairly, what do I do
Answer: If you think we banned your bot, channel, or sticker set for no apparent reasons, drop us a line at abuse@telegram.org.

Topic: Telegram

ID: chunk_291
Text: Question: Do you process data requests
Answer: Secret chats use end-to-end encryption, thanks to which we don't have any data to disclose. To protect the data that is not covered by end-to-end encryption, Telegram uses a distributed infrastructure. Cloud chat data is stored in multiple data centers around the globe that are controlled by different legal entities spread across different jurisdictions. The relevant decryption keys are split into parts and are never kept in the same place as the data they protect. As a result, several court orders from different jurisdictions are required to force us to give up any data. Thanks to this structure, we can ensure that no single government or block of like-minded countries can intrude on people's privacy and freedom of expression. Telegram can be forced to give up data only if an issue is grave and universal enough to pass the scrutiny of several different legal systems around the world. To this day, we have disclosed 0 bytes of user messages to third parties, including governments.

Topic: Telegram

ID: chunk_292
Text: Question: Who can I write to
Answer: You can write to people who are in your phone contacts and have Telegram. Another way of contacting people is to type their Telegram username into the search field – you don't need to know their phone number to do this.

Topic: Telegram

ID: chunk_293
Text: Question: Who can contact me
Answer: People can contact you on Telegram if they know your phone number or if you message them first. If they don't know your phone number, they can find you if you both are members of the same group or if you set a public username. Others can use Global Search and find you by your public username.

Topic: Telegram

ID: chunk_294
Text: Question: Does Telegram send Verification Codes for other apps
Answer: Telegram allows third-party services to send verification codes to their users via Telegram. These codes only appear in the verified Verification Codes chat, and let you tap to instantly copy the code.If you receive a code in the Verification Codes chat, it's probably because you requested to log in to a third-party service, like an external website, app or marketplace. It's also possible that someone else accidentally entered your phone number when logging in to another service. Either way, your Telegram account is completely safe — if you didn’t request a code, simply tap on it and select Report buttom, no need to do anything else. Third-party services determine which way your verification codes are sent – and Telegram is not able to control this or make a service aware of your preferences. Unlike SMS codes that frequently fail to arrive and can be interecepted, verification codes sent via Telegram are delivered instantly and are securely encrypted – making them safer and more reliable for both users and services. The Verification Codes chat is only used for codes from third-party services. Login codes for your Telegram account itself are sent to the verified service notifications chat named Telegram in your chat list and should never be shared with anyone, including other services or apps.

Topic: Telegram

ID: chunk_295
Text: Question: How do I know who in my contacts has Telegram
Answer: Your contacts, who have Telegram, are shown at the top of your Contacts. They also have pictures.

Topic: Telegram

ID: chunk_296
Text: Question: How do I invite my friends
Answer: iOS: The basic invitations are simple SMS messages. They will be charged as standard outgoing SMS by your carrier (unless sent via iMessage). Naturally, you have other options to bring your friends here. Try sending them a download link via any other messaging service: email, Facebook, WhatsApp, an actual telegram — you name it. Android: Open the app menu (swipe right in chat list) and then click Invite Friends. Then choose an application via which you would like to send out invitations.

Topic: Telegram

ID: chunk_297
Text: Question: What do the check marks mean
Answer: One check — message delivered to the Telegram cloud and your friend has been notified if he allows notifications. Two checks — message read (your friend opened Telegram and opened the conversation with the message). We don't have a delivered to device status for messages because Telegram can run on as many devices as you want. So which particular one would that check mean?

Topic: Telegram

ID: chunk_298
Text: Question: Can I hide my last seen time
Answer: You can choose who sees this info in Privacy and Security settings. Remember that you won't see Last Seen timestamps for people with whom you don't share your own. You will, however, see an approximate last seen value. This keeps stalkers away but makes it possible to understand whether a person is reachable over Telegram.

Topic: Telegram

ID: chunk_299
Text: Question: Can I delete my messages
Answer: Yes. You can always delete any messages you sent or received for both sides in any one-on-one conversation (in groups, it's still your own messages only). You can also clear the entire chat history on both ends. On Telegram, deleted messages do not leave a mark in the chat.Together with privacy settings for forwarded messages, this makes exchanging Telegram messages similar to talking face to face (without a tape recorder). As a result, users no longer need to worry about the data accumulating in their chats over the years. Both parties in a conversation have full control over what does and what doesn't belong to their online identity.

Topic: Telegram

ID: chunk_300
Text: Question: Can I make calls via Telegram
Answer: Yes! You can make end-to-end encrypted Voice Calls and Video Calls. If you want more participants, try starting a Voice Chat in one of the groups you created. Voice Chats add a live layer of ephemeral talk to the group. They can be used as virtual office spaces for teams or informal lounges for any community. While Voice Chats are not group calls, they can achieve similar goals.

Topic: Telegram

ID: chunk_301
Text: Question: How can I use emoticons
Answer: Type one word in your input field to get relevant emoji suggestions. You can also type “:” followed by any keyword to open emoji search – like :heart. You can suggest missing keywords for emoji in your language using this interface (this will open suggestions for English, don't forget to change to your language in the left menu).

Topic: Telegram

ID: chunk_302
Text: Question: What's the difference between groups and channels
Answer: Telegram groups are ideal for sharing stuff with friends and family or collaboration in small teams. But groups can also grow very large and support communities of up to 200,000 members. You can make any group public, toggle persistent history to control whether or not new members have access to earlier messages and appoint administrators with granular privileges. You can also pin important messages to the top of the screen so that all members can see them, including those who have just joined. Channels are a tool for broadcasting messages to large audiences. In fact, a channel can have an unlimited number of subscribers. When you post in a channel, the message is signed with the channel's name and photo and not your own. Each message in a channel has a view counter that gets updated when the message is viewed, including its forwarded copies.

Topic: Telegram

ID: chunk_303
Text: Question: How do I create a group
Answer: IOS: Start a new message and then click on "New Group". Android: Tap the circular pencil icon in the chat list and then click on "New Group". Telegram Desktop: click the menu button in the top left corner and then click on "New Group".

Topic: Telegram

ID: chunk_304
Text: Question: What are usernames
Answer: How do I get one?

Topic: Telegram

ID: chunk_305
Text: Question: You can set a public username on Telegram. It then becomes possible for other users to find you by that username – you will appear in search under global results. Please note that people who find you will be able to send you messages, even if they don't know your number. If you are not comfortable with this, we advise against setting a username on Telegram. You can set up a username in Settings and use the universal search box in the chat list to search for chats, messages, and usernames.

What are Collectible Usernames
Answer: How are they different from basic usernames?

Topic: Telegram

ID: chunk_306
Text: Question: Collectible usernames work just like basic usernames, they appear in Global Search results and have their own links that can be used outside of Telegram: username.t.me. They can be bought and sold through third-party platforms like Fragment, giving a simple and secure way to acquire and exchange valuable Telegram domains. Acquiring a collectible username gives permanent ownership, verified by the TON blockchain. Owners of collectible usernames can freely assign them to chats, sell them to others, or keep them for later use.

What can I use as my username
Answer: You can use a-z, 0-9 and underscores. Usernames are case-insensitive, but Telegram will store your capitalization preferences (e.g. Telegram and TeleGram is the same user).

Topic: Telegram

ID: chunk_307
Text: Question: Do I need a username
Answer: You don't have to get one. Remember that Telegram usernames are public and choosing a username on Telegram makes it possible for people to find you in global search and send you messages even if they don't have your number. If you are not comfortable with this, we advise against setting up a username.

Topic: Telegram

ID: chunk_308
Text: Question: If someone finds me by username, messages and I reply — will they know my number
Answer: No. Neither party will see another's phone number (unless this is permitted by your privacy settings). This is similar to the case when you message a person who you've met in a Telegram group.

Topic: Telegram

ID: chunk_309
Text: Question: How do I delete my username
Answer: Go to Settings and save an empty username. This will remove your username; people will no longer be able to find you via search. This will not affect existing conversations.

Topic: Telegram

ID: chunk_310
Text: Question: How secure is Telegram
Answer: Telegram is more secure than mass market messengers like WhatsApp and Line. We are based on the MTProto protocol, built upon time-tested algorithms to make security compatible with high-speed delivery and reliability on weak connections. We are continuously working with the community to improve the security of our protocol and clients.

Topic: Telegram

ID: chunk_311
Text: Question: What if I’m more paranoid than your regular user
Answer: We've got you covered. Telegram’s special secret chats use end-to-end encryption, leave no trace on our servers, support self-destructing messages and don’t allow forwarding. On top of this, secret chats are not part of the Telegram cloud and can only be accessed on their devices of origin.

Topic: Telegram

ID: chunk_312
Text: Question: So how do you encrypt data
Answer: We support two layers of secure encryption. Server-client encryption is used in Cloud Chats (private and group chats), Secret Chats use an additional layer of client-client encryption. All data, regardless of type, is encrypted in the same way be it text, media or files. Our encryption is based on 256-bit symmetric AES encryption, 2048-bit RSA encryption, and Diffie–Hellman secure key exchange. You can find more info in the Advanced FAQ.

Topic: Telegram

ID: chunk_313
Text: Question: Why should I trust you
Answer: Telegram is open, anyone can check our source code, protocol and API, see how everything works and make an informed decision. Telegram supports verifiable builds, which allow experts to independently verify that our code published on GitHub is the exact same code that is used to build the apps you download from App Store or Google Play. We welcome security experts to audit our system and appreciate any feedback at security@telegram.org. On top of that, Telegram's primary focus is not to bring a profit, so commercial interests will never interfere with our mission.

Topic: Telegram

ID: chunk_314
Text: Question: Do I need to trust Telegram for this to be secure
Answer: When it comes to secret chats, you don't — just make sure that the visualized key of your secret chat matches the one in your friend's secret chat settings.

Topic: Telegram

ID: chunk_315
Text: Question: What if my hacker friend says they could decipher Telegram messages
Answer: Anyone who claims that Telegram messages can be deciphered is welcome to prove that claim in our competition and win $300,000. You can check out the Cracking Contest Description to learn more. Any comments on Telegram's security are welcome at security@telegram.org. All submissions which result in a change of code or configuration are eligible for bounties, ranging from $100 to $100,000 or more, depending on the severity of the issue. Please note that we can not offer bounties for issues that are disclosed to the public before they are fixed.

Topic: Telegram

ID: chunk_316
Text: Question: Why can jailbroken and rooted devices be dangerous
Answer: Using a rooted or jailbroken device makes it easier for a potential attacker to gain full administrative control over your device — root access. A user with root access can easily bypass security features built into the operating system, read process memory or access restricted areas, such as the internal storage. Once an attacker has root access, any efforts to mitigate threats become futile. No application can be called safe under these circumstances, no matter how strong the encryption.

Topic: Telegram

ID: chunk_317
Text: Question: How are secret chats different
Answer: Secret chats are meant for people who want more secrecy than the average fella. All messages in secret chats use end-to-end encryption. This means only you and the recipient can read those messages — nobody else can decipher them, including us here at Telegram (more on this here). On top of this, Messages cannot be forwarded from secret chats. And when you delete messages on your side of the conversation, the app on the other side of the secret chat will be ordered to delete them as well. You can order your messages, photos, videos and files to self-destruct in a set amount of time after they have been read or opened by the recipient. The message will then disappear from both your and your friend's devices. All secret chats in Telegram are device-specific and are not part of the Telegram cloud. This means you can only access messages in a secret chat from their device of origin. They are safe for as long as your device is safe in your pocket.

Topic: Telegram

ID: chunk_318
Text: Question: How do I start a secret chat
Answer: Open the profile of the user you want to contact. Tap on ‘…’, then ‘Start Secret Chat’. Remember that Telegram secret chats are device-specific. If you start a secret chat with a friend on one of your devices, this chat will only be available on that device. If you log out, you will lose all your secret chats. You can create as many different secret chats with the same contact as you like.

Topic: Telegram

ID: chunk_319
Text: Question: How do self-destructing messages work
Answer: The Self-Destruct Timer is available for all messages in Secret Chats and for media in private cloud chats. To set the timer, simply tap the clock icon (in the input field on iOS, top bar on Android), and then choose the desired time limit. The clock starts ticking the moment the message is displayed on the recipient's screen (gets two check marks). As soon as the time runs out, the message disappears from both devices. We will try to send a notification if a screenshot is taken. Please note that the timer in Secret Chats only applies to messages that were sent after the timer was set. It has no effect on earlier messages.

Topic: Telegram

ID: chunk_320
Text: Question: Can I be certain that my conversation partner doesn't take a screenshot
Answer: Unfortunately, there is no bulletproof way of detecting screenshots on certain systems (most notably, some Android and Windows Phone devices). We will make every effort to alert you about screenshots taken in your Secret Chats, but it may still be possible to bypass such notifications and take screenshots silently. We advise to share sensitive information only with people you trust. After all, nobody can stop a person from taking a picture of their screen with a different device or an old school camera.

Topic: Telegram

ID: chunk_321
Text: Question: What is this Encryption Key thing
Answer: When a secret chat is created, the participating devices exchange encryption keys using the so-called Diffie-Hellman key exchange. After the secure end-to-end connection has been established, we generate a picture that visualizes the encryption key for your chat. You can then compare this image with the one your friend has — if the two images are the same, you can be sure that the secret chat is secure, and no man-in-the-middle attack can succeed. Newer versions of Telegram apps will show a larger picture along with a textual representation of the key (this is not the key itself, of course!) when both participants are using an updated app. Always compare visualizations using a channel that is known to be secure — it's safest if you do this in person, in an offline meeting with the conversation partner.

Topic: Telegram

ID: chunk_322
Text: Question: How do I change my phone number
Answer: You can change your number in Telegram and keep everything, including all your contacts, messages, and media from the Telegram cloud, as well as all your Secret Chats on all devices. To change your number, go to Settings, then tap on your phone number (just above the username), then click Change Number. If you already have a different Telegram account on the target number, you'll need to delete that account first.

Topic: Telegram

ID: chunk_323
Text: Question: How do I delete my account
Answer: If you would like to delete your account, you can do this on the deactivation page. Deleting your account permanently removes all your messages and contacts. All groups and channels that you've created are orphaned and left without a creator but admins retain their rights. This action must be confirmed via your Telegram account and cannot be undone.

Topic: Telegram

ID: chunk_324
Text: Question: What happens if I delete my account
Answer: As was just mentioned above, all your data will be flushed from our system: all messages, groups, and contacts associated with your account will be deleted. That said, your contacts will still be able to chat in the groups that you have created, and they will still have their copy of the messages you sent them. So if you want to send messages that can vanish without a trace, try using our self-destruct timer instead. Termination of a Telegram account is irreversible. If you sign up again, you will appear as a new user and will not get your history, contacts or groups back. People, who have your phone number in their contacts, will be notified. The new user will be displayed as a separate conversation in their messages list and their conversation history with this new user will be empty.

Topic: Telegram

ID: chunk_325
Text: Question: How does account self-destruction work
Answer: Telegram is not a commercial organization, and we value our disk space greatly. If you stop using Telegram and don't come online for at least 18 months, your account will be deleted along with all messages, media, contacts and every other piece of data you store in the Telegram cloud. You can change the exact period after which your inactive account will self-destruct in Settings.

Topic: Telegram

ID: chunk_326
Text: Question: What are bots
Answer: Bots are like small programs that run right inside Telegram. They are made by third-party developers using the Telegram Bot API.

Topic: Telegram

ID: chunk_327
Text: Question: How do I create a bot
Answer: Creating Telegram bots is super-easy, but you will need at least some skills in computer programming. If you're sure you're up to it, our Introduction for Developers is a good place to start. Unfortunately, there are no out-of-the-box ways to create a working bot if you are not a developer. But we're sure you'll soon find plenty of bots created by other people to play with.

Topic: Telegram

ID: chunk_328
Text: Question: A bot is sending me messages, how do I make it stop
Answer: If you don't want a bot to send you messages, feel free to block it – same as you would block a human user. Some Telegram clients have a Stop Bot button right in the bot's profile. That said, most bot developers offer commands that silence the bot, check its  in help for clues.

Topic: Telegram

ID: chunk_329
Text: Question: Where can I find more bots
Answer: There is no official store at the moment, so you'll have to ask your friends or search the web for now. We're pretty sure you'll find some bots to play with.

Topic: Telegram

ID: chunk_330
Text: Question: What is Telegram
Answer: Telegram is a messaging app with a focus on speed and security, it’s super-fast, simple and free. You can use Telegram on all your devices at the same time — your messages sync seamlessly across any number of your phones, tablets or computers. Telegram is one of the top 5 most downloaded apps in the world with over 1 billion active users. With Telegram, you can send messages, photos, videos and files of any type (doc, zip, mp3, etc), as well as create groups for up to 200,000 people or channels for broadcasting to unlimited audiences. You can write to your phone contacts and find people by their usernames. As a result, Telegram is like SMS and email combined — and can take care of all your personal or business messaging needs. In addition to this, we support end-to-end encrypted voice and video calls, as well as voice chats in groups for thousands of participants.

Topic: Telegram

ID: chunk_331
Text: Question: Who is Telegram for
Answer: Telegram is for everyone who wants fast and reliable messaging and calls. Business users and small teams may like the large groups, usernames, desktop apps and powerful file sharing options. Since Telegram groups can have up to 200,000 members, we support replies, mentions and hashtags that help maintain order and keep communication in large communities efficient. You can appoint admins with advanced tools to help these communities prosper in peace. Public groups can be joined by anyone and are powerful platforms for discussions and collecting feedback. In case you're more into pictures, Telegram has animated gif search, a state of the art photo editor, and an open sticker platform (find some cool stickers here or here). What's more, there is no need to worry about disk space on your device. With Telegram's cloud support and cache management options, Telegram can take up nearly zero space on your phone. Those looking for extra privacy should check out our advanced settings and rather revolutionary policy. And if you want secrecy, try our device-specific Secret Chats with self-destructing messages, photos, and videos — and lock your app with an additional passcode.

Topic: Telegram

ID: chunk_332
Text: Question: How is Telegram different from WhatsApp
Answer: Unlike WhatsApp, Telegram is a cloud-based messenger with seamless sync. As a result, you can access your messages from several devices at once, including tablets and computers, and share an unlimited number of photos, videos and files (doc, zip, mp3, etc.) of up to 2 GB each. Telegram needs less than 100 MB on your device – you can keep all your media in the cloud without deleting things – simply clear your cache to free up space. Thanks to Telegram's multi-data center infrastructure and encryption, it is faster and way more secure. On top of that, private messaging on Telegram is free and will stay free — no ads, no subscription fees, forever. Telegram's API and code is open, and developers are welcome to create their own Telegram apps. We also have a Bot API, a platform for developers that allows anyone to easily build specialized tools for Telegram, integrate any services, and even accept payments from users around the world.

Topic: Telegram

ID: chunk_333
Text: Question: How old is Telegram
Answer: Telegram for iOS was launched on August 14, 2013. The alpha version of Telegram for Android officially launched on October 20, 2013. More and more Telegram clients appear, built by independent developers using Telegram's open platform.

Topic: Telegram

ID: chunk_334
Text: Question: Which devices can I use
Answer: You can use Telegram on smartphones, tablets, and even computers. We have apps for iOS (11.0 and above), Android (6.0 and up), a native macOS app and a universal desktop app for Windows, macOS, and Linux. Telegram Web can also help to quickly do something on the go.

Topic: Telegram

ID: chunk_335
Text: Question: Who are the people behind Telegram
Answer: Telegram is supported by Pavel Durov and his brother Nikolai. Pavel supports Telegram financially and ideologically while Nikolai's input is technological. To make Telegram possible, Nikolai developed a unique custom data protocol, which is open, secure and optimized for work with multiple data-centers. As a result, Telegram combines security, reliability and speed on any network.

Topic: Telegram

ID: chunk_336
Text: Question: Where is Telegram based
Answer: The Telegram development team is based in Dubai. Most of the developers behind Telegram originally come from St. Petersburg, the city famous for its unprecedented number of highly skilled engineers. The Telegram team had to leave Russia due to local IT regulations and has tried a number of locations as its base, including Berlin, London and Singapore. We’re currently happy with Dubai, although are ready to relocate again if local regulations change.

Topic: Telegram

ID: chunk_337
Text: Question: Will you have ads in my private chats and groups
Answer: Or sell my data? Or steal my beloved and enslave my children?

Topic: Telegram

ID: chunk_338
Text: Question: No.

How are you going to make money out of this
Answer: We believe in fast and secure messaging that is also 100% free. Our founder and CEO Pavel Durov, who financed Telegram throughout most of its history, has outlined a strategy to make Telegram sustainable in this post. Following this plan, Telegram has implemented sustainable forms of monetization that prioritize its users: In 2021, Telegram launched Sponsored Messages – minimalist, privacy-conscious advertisements that can appear in certain public channels. In 2022, Telegram launched a Premium subscription which users can purchase to both support the app and unlock additional exclusive features. These revenue streams help us pay for infrastructure costs and developer salaries, however making profits will never be an end-goal for Telegram.

Topic: Telegram

ID: chunk_339
Text: Question: What are you thoughts on internet privacy
Answer: We think that the two most important components of Internet privacy should be: protecting your private conversations from snooping third parties, such as officials, employers, etc. and protecting your personal data from third parties, such as marketers, advertisers, etc. Telegram's aim is to create a truly free messenger, with a revolutionary privacy policy.

Topic: Telegram

ID: chunk_340
Text: Question: There's illegal content on Telegram. How do I take it down
Answer: All Telegram apps have 'Report' buttons that let you flag illegal content for our moderators — in just a few taps. On Telegram for Android, tap the message and select Report from the menu. On iOS, press and hold the message. On Telegram Desktop, Web or Telegram for macOS, right-click the message and select Report. Then choose an appropriate reason.

Topic: Telegram

ID: chunk_341
Text: Question: How do I send a request under EU Regulation 2021-784
Answer: The Regulation (EU) 2021-784 of the European Parliament and of the Council of 29 April 2021 on addressing the dissemination of terrorist content online (Terrorist Content Online Regulation, or TCO Regulation) allows authorities in EU countries to send removal requests for terrorist content, if it is discovered on Telegram's public platform. We have also designated a third party, European Digital Services Representative (EDSR), to assist us with TCO-related communications. Users whose publications were taken down in connection with the TCO Regulation can request details on why their publications were considered terrorist and how to challenge the removal by contacting the EUregulation bot on Telegram.

Topic: Telegram

ID: chunk_342
Text: Question: A bot or channel is infringing on my copyright. What do I do
Answer: Private groups and chats on Telegram are private amongst their participants. We do not process any requests related to them. However, Telegram also supports sticker sets, bots, channels and groups that are publicly available. If you see a bot, channel, sticker set, or other content that is a part of Telegram’s public platform and is infringing on your copyright, kindly submit a complaint to dmca@telegram.org. Please note that such requests should only be submitted by the copyright owner or an agent authorized to act on the owner’s behalf.

Topic: Telegram

ID: chunk_343
Text: Question: Do you process take-down requests from third parties
Answer: Our mission is to provide a secure means of communication that works everywhere on the planet. To do this in the places where it is most needed (and to continue distributing Telegram through the App Store and Google Play), we have to process legitimate requests to take down illegal public content (e.g., sticker sets, bots, groups and channels) within the app. For example, we can take down sticker sets that violate intellectual property rights or porn bots. Public content on Telegram, such as user-uploaded stickers sets, channels, and bots by third-party developers, is not part of the core Telegram UI. Whenever we receive a report regarding potentially illegal public content, we perform the necessary legal checks and take it down when deemed appropriate. Please note that this does not apply to local restrictions on freedom of speech. For example, if criticizing the government is illegal in some country, Telegram won't be a part of such politically motivated censorship. This goes against our founders' principles. While we do block terrorist (e.g. ISIS-related) bots and channels, we will not block anybody who peacefully expresses alternative opinions.

Topic: Telegram

ID: chunk_344
Text: Question: My bot or sticker set was banned unfairly, what do I do
Answer: If you think we banned your bot, channel, or sticker set for no apparent reasons, drop us a line at abuse@telegram.org.

Topic: Telegram

ID: chunk_345
Text: Question: Do you process data requests
Answer: Secret chats use end-to-end encryption, thanks to which we don't have any data to disclose. To protect the data that is not covered by end-to-end encryption, Telegram uses a distributed infrastructure. Cloud chat data is stored in multiple data centers around the globe that are controlled by different legal entities spread across different jurisdictions. The relevant decryption keys are split into parts and are never kept in the same place as the data they protect. As a result, several court orders from different jurisdictions are required to force us to give up any data. Thanks to this structure, we can ensure that no single government or block of like-minded countries can intrude on people's privacy and freedom of expression. Telegram can be forced to give up data only if an issue is grave and universal enough to pass the scrutiny of several different legal systems around the world. To this day, we have disclosed 0 bytes of user messages to third parties, including governments.

Topic: Telegram

ID: chunk_346
Text: Question: Who can I write to
Answer: You can write to people who are in your phone contacts and have Telegram. Another way of contacting people is to type their Telegram username into the search field – you don't need to know their phone number to do this.

Topic: Telegram

ID: chunk_347
Text: Question: Who can contact me
Answer: People can contact you on Telegram if they know your phone number or if you message them first. If they don't know your phone number, they can find you if you both are members of the same group or if you set a public username. Others can use Global Search and find you by your public username.

Topic: Telegram

ID: chunk_348
Text: Question: Does Telegram send Verification Codes for other apps
Answer: Telegram allows third-party services to send verification codes to their users via Telegram. These codes only appear in the verified Verification Codes chat, and let you tap to instantly copy the code.If you receive a code in the Verification Codes chat, it's probably because you requested to log in to a third-party service, like an external website, app or marketplace. It's also possible that someone else accidentally entered your phone number when logging in to another service. Either way, your Telegram account is completely safe — if you didn’t request a code, simply tap on it and select Report buttom, no need to do anything else. Third-party services determine which way your verification codes are sent – and Telegram is not able to control this or make a service aware of your preferences. Unlike SMS codes that frequently fail to arrive and can be interecepted, verification codes sent via Telegram are delivered instantly and are securely encrypted – making them safer and more reliable for both users and services. The Verification Codes chat is only used for codes from third-party services. Login codes for your Telegram account itself are sent to the verified service notifications chat named Telegram in your chat list and should never be shared with anyone, including other services or apps.

Topic: Telegram

ID: chunk_349
Text: Question: How do I know who in my contacts has Telegram
Answer: Your contacts, who have Telegram, are shown at the top of your Contacts. They also have pictures.

Topic: Telegram

ID: chunk_350
Text: Question: How do I invite my friends
Answer: iOS: The basic invitations are simple SMS messages. They will be charged as standard outgoing SMS by your carrier (unless sent via iMessage). Naturally, you have other options to bring your friends here. Try sending them a download link via any other messaging service: email, Facebook, WhatsApp, an actual telegram — you name it. Android: Open the app menu (swipe right in chat list) and then click Invite Friends. Then choose an application via which you would like to send out invitations.

Topic: Telegram

ID: chunk_351
Text: Question: What do the check marks mean
Answer: One check — message delivered to the Telegram cloud and your friend has been notified if he allows notifications. Two checks — message read (your friend opened Telegram and opened the conversation with the message). We don't have a delivered to device status for messages because Telegram can run on as many devices as you want. So which particular one would that check mean?

Topic: Telegram

ID: chunk_352
Text: Question: Can I hide my last seen time
Answer: You can choose who sees this info in Privacy and Security settings. Remember that you won't see Last Seen timestamps for people with whom you don't share your own. You will, however, see an approximate last seen value. This keeps stalkers away but makes it possible to understand whether a person is reachable over Telegram.

Topic: Telegram

ID: chunk_353
Text: Question: Can I delete my messages
Answer: Yes. You can always delete any messages you sent or received for both sides in any one-on-one conversation (in groups, it's still your own messages only). You can also clear the entire chat history on both ends. On Telegram, deleted messages do not leave a mark in the chat.Together with privacy settings for forwarded messages, this makes exchanging Telegram messages similar to talking face to face (without a tape recorder). As a result, users no longer need to worry about the data accumulating in their chats over the years. Both parties in a conversation have full control over what does and what doesn't belong to their online identity.

Topic: Telegram

ID: chunk_354
Text: Question: Can I make calls via Telegram
Answer: Yes! You can make end-to-end encrypted Voice Calls and Video Calls. If you want more participants, try starting a Voice Chat in one of the groups you created. Voice Chats add a live layer of ephemeral talk to the group. They can be used as virtual office spaces for teams or informal lounges for any community. While Voice Chats are not group calls, they can achieve similar goals.

Topic: Telegram

ID: chunk_355
Text: Question: How can I use emoticons
Answer: Type one word in your input field to get relevant emoji suggestions. You can also type “:” followed by any keyword to open emoji search – like :heart. You can suggest missing keywords for emoji in your language using this interface (this will open suggestions for English, don't forget to change to your language in the left menu).

Topic: Telegram

ID: chunk_356
Text: Question: What's the difference between groups and channels
Answer: Telegram groups are ideal for sharing stuff with friends and family or collaboration in small teams. But groups can also grow very large and support communities of up to 200,000 members. You can make any group public, toggle persistent history to control whether or not new members have access to earlier messages and appoint administrators with granular privileges. You can also pin important messages to the top of the screen so that all members can see them, including those who have just joined. Channels are a tool for broadcasting messages to large audiences. In fact, a channel can have an unlimited number of subscribers. When you post in a channel, the message is signed with the channel's name and photo and not your own. Each message in a channel has a view counter that gets updated when the message is viewed, including its forwarded copies.

Topic: Telegram

ID: chunk_357
Text: Question: How do I create a group
Answer: IOS: Start a new message and then click on "New Group". Android: Tap the circular pencil icon in the chat list and then click on "New Group". Telegram Desktop: click the menu button in the top left corner and then click on "New Group".

Topic: Telegram

ID: chunk_358
Text: Question: What are usernames
Answer: How do I get one?

Topic: Telegram

ID: chunk_359
Text: Question: You can set a public username on Telegram. It then becomes possible for other users to find you by that username – you will appear in search under global results. Please note that people who find you will be able to send you messages, even if they don't know your number. If you are not comfortable with this, we advise against setting a username on Telegram. You can set up a username in Settings and use the universal search box in the chat list to search for chats, messages, and usernames.

What are Collectible Usernames
Answer: How are they different from basic usernames?

Topic: Telegram

ID: chunk_360
Text: Question: Collectible usernames work just like basic usernames, they appear in Global Search results and have their own links that can be used outside of Telegram: username.t.me. They can be bought and sold through third-party platforms like Fragment, giving a simple and secure way to acquire and exchange valuable Telegram domains. Acquiring a collectible username gives permanent ownership, verified by the TON blockchain. Owners of collectible usernames can freely assign them to chats, sell them to others, or keep them for later use.

What can I use as my username
Answer: You can use a-z, 0-9 and underscores. Usernames are case-insensitive, but Telegram will store your capitalization preferences (e.g. Telegram and TeleGram is the same user).

Topic: Telegram

ID: chunk_361
Text: Question: Do I need a username
Answer: You don't have to get one. Remember that Telegram usernames are public and choosing a username on Telegram makes it possible for people to find you in global search and send you messages even if they don't have your number. If you are not comfortable with this, we advise against setting up a username.

Topic: Telegram

ID: chunk_362
Text: Question: If someone finds me by username, messages and I reply — will they know my number
Answer: No. Neither party will see another's phone number (unless this is permitted by your privacy settings). This is similar to the case when you message a person who you've met in a Telegram group.

Topic: Telegram

ID: chunk_363
Text: Question: How do I delete my username
Answer: Go to Settings and save an empty username. This will remove your username; people will no longer be able to find you via search. This will not affect existing conversations.

Topic: Telegram

ID: chunk_364
Text: Question: How secure is Telegram
Answer: Telegram is more secure than mass market messengers like WhatsApp and Line. We are based on the MTProto protocol, built upon time-tested algorithms to make security compatible with high-speed delivery and reliability on weak connections. We are continuously working with the community to improve the security of our protocol and clients.

Topic: Telegram

ID: chunk_365
Text: Question: What if I’m more paranoid than your regular user
Answer: We've got you covered. Telegram’s special secret chats use end-to-end encryption, leave no trace on our servers, support self-destructing messages and don’t allow forwarding. On top of this, secret chats are not part of the Telegram cloud and can only be accessed on their devices of origin.

Topic: Telegram

ID: chunk_366
Text: Question: So how do you encrypt data
Answer: We support two layers of secure encryption. Server-client encryption is used in Cloud Chats (private and group chats), Secret Chats use an additional layer of client-client encryption. All data, regardless of type, is encrypted in the same way be it text, media or files. Our encryption is based on 256-bit symmetric AES encryption, 2048-bit RSA encryption, and Diffie–Hellman secure key exchange. You can find more info in the Advanced FAQ.

Topic: Telegram

ID: chunk_367
Text: Question: Why should I trust you
Answer: Telegram is open, anyone can check our source code, protocol and API, see how everything works and make an informed decision. Telegram supports verifiable builds, which allow experts to independently verify that our code published on GitHub is the exact same code that is used to build the apps you download from App Store or Google Play. We welcome security experts to audit our system and appreciate any feedback at security@telegram.org. On top of that, Telegram's primary focus is not to bring a profit, so commercial interests will never interfere with our mission.

Topic: Telegram

ID: chunk_368
Text: Question: Do I need to trust Telegram for this to be secure
Answer: When it comes to secret chats, you don't — just make sure that the visualized key of your secret chat matches the one in your friend's secret chat settings.

Topic: Telegram

ID: chunk_369
Text: Question: What if my hacker friend says they could decipher Telegram messages
Answer: Anyone who claims that Telegram messages can be deciphered is welcome to prove that claim in our competition and win $300,000. You can check out the Cracking Contest Description to learn more. Any comments on Telegram's security are welcome at security@telegram.org. All submissions which result in a change of code or configuration are eligible for bounties, ranging from $100 to $100,000 or more, depending on the severity of the issue. Please note that we can not offer bounties for issues that are disclosed to the public before they are fixed.

Topic: Telegram

ID: chunk_370
Text: Question: Why can jailbroken and rooted devices be dangerous
Answer: Using a rooted or jailbroken device makes it easier for a potential attacker to gain full administrative control over your device — root access. A user with root access can easily bypass security features built into the operating system, read process memory or access restricted areas, such as the internal storage. Once an attacker has root access, any efforts to mitigate threats become futile. No application can be called safe under these circumstances, no matter how strong the encryption.

Topic: Telegram

ID: chunk_371
Text: Question: How are secret chats different
Answer: Secret chats are meant for people who want more secrecy than the average fella. All messages in secret chats use end-to-end encryption. This means only you and the recipient can read those messages — nobody else can decipher them, including us here at Telegram (more on this here). On top of this, Messages cannot be forwarded from secret chats. And when you delete messages on your side of the conversation, the app on the other side of the secret chat will be ordered to delete them as well. You can order your messages, photos, videos and files to self-destruct in a set amount of time after they have been read or opened by the recipient. The message will then disappear from both your and your friend's devices. All secret chats in Telegram are device-specific and are not part of the Telegram cloud. This means you can only access messages in a secret chat from their device of origin. They are safe for as long as your device is safe in your pocket.

Topic: Telegram

ID: chunk_372
Text: Question: How do I start a secret chat
Answer: Open the profile of the user you want to contact. Tap on ‘…’, then ‘Start Secret Chat’. Remember that Telegram secret chats are device-specific. If you start a secret chat with a friend on one of your devices, this chat will only be available on that device. If you log out, you will lose all your secret chats. You can create as many different secret chats with the same contact as you like.

Topic: Telegram

ID: chunk_373
Text: Question: How do self-destructing messages work
Answer: The Self-Destruct Timer is available for all messages in Secret Chats and for media in private cloud chats. To set the timer, simply tap the clock icon (in the input field on iOS, top bar on Android), and then choose the desired time limit. The clock starts ticking the moment the message is displayed on the recipient's screen (gets two check marks). As soon as the time runs out, the message disappears from both devices. We will try to send a notification if a screenshot is taken. Please note that the timer in Secret Chats only applies to messages that were sent after the timer was set. It has no effect on earlier messages.

Topic: Telegram

ID: chunk_374
Text: Question: Can I be certain that my conversation partner doesn't take a screenshot
Answer: Unfortunately, there is no bulletproof way of detecting screenshots on certain systems (most notably, some Android and Windows Phone devices). We will make every effort to alert you about screenshots taken in your Secret Chats, but it may still be possible to bypass such notifications and take screenshots silently. We advise to share sensitive information only with people you trust. After all, nobody can stop a person from taking a picture of their screen with a different device or an old school camera.

Topic: Telegram

ID: chunk_375
Text: Question: What is this Encryption Key thing
Answer: When a secret chat is created, the participating devices exchange encryption keys using the so-called Diffie-Hellman key exchange. After the secure end-to-end connection has been established, we generate a picture that visualizes the encryption key for your chat. You can then compare this image with the one your friend has — if the two images are the same, you can be sure that the secret chat is secure, and no man-in-the-middle attack can succeed. Newer versions of Telegram apps will show a larger picture along with a textual representation of the key (this is not the key itself, of course!) when both participants are using an updated app. Always compare visualizations using a channel that is known to be secure — it's safest if you do this in person, in an offline meeting with the conversation partner.

Topic: Telegram

ID: chunk_376
Text: Question: How do I change my phone number
Answer: You can change your number in Telegram and keep everything, including all your contacts, messages, and media from the Telegram cloud, as well as all your Secret Chats on all devices. To change your number, go to Settings, then tap on your phone number (just above the username), then click Change Number. If you already have a different Telegram account on the target number, you'll need to delete that account first.

Topic: Telegram

ID: chunk_377
Text: Question: How do I delete my account
Answer: If you would like to delete your account, you can do this on the deactivation page. Deleting your account permanently removes all your messages and contacts. All groups and channels that you've created are orphaned and left without a creator but admins retain their rights. This action must be confirmed via your Telegram account and cannot be undone.

Topic: Telegram

ID: chunk_378
Text: Question: What happens if I delete my account
Answer: As was just mentioned above, all your data will be flushed from our system: all messages, groups, and contacts associated with your account will be deleted. That said, your contacts will still be able to chat in the groups that you have created, and they will still have their copy of the messages you sent them. So if you want to send messages that can vanish without a trace, try using our self-destruct timer instead. Termination of a Telegram account is irreversible. If you sign up again, you will appear as a new user and will not get your history, contacts or groups back. People, who have your phone number in their contacts, will be notified. The new user will be displayed as a separate conversation in their messages list and their conversation history with this new user will be empty.

Topic: Telegram

ID: chunk_379
Text: Question: How does account self-destruction work
Answer: Telegram is not a commercial organization, and we value our disk space greatly. If you stop using Telegram and don't come online for at least 18 months, your account will be deleted along with all messages, media, contacts and every other piece of data you store in the Telegram cloud. You can change the exact period after which your inactive account will self-destruct in Settings.

Topic: Telegram

ID: chunk_380
Text: Question: What are bots
Answer: Bots are like small programs that run right inside Telegram. They are made by third-party developers using the Telegram Bot API.

Topic: Telegram

ID: chunk_381
Text: Question: How do I create a bot
Answer: Creating Telegram bots is super-easy, but you will need at least some skills in computer programming. If you're sure you're up to it, our Introduction for Developers is a good place to start. Unfortunately, there are no out-of-the-box ways to create a working bot if you are not a developer. But we're sure you'll soon find plenty of bots created by other people to play with.

Topic: Telegram

ID: chunk_382
Text: Question: A bot is sending me messages, how do I make it stop
Answer: If you don't want a bot to send you messages, feel free to block it – same as you would block a human user. Some Telegram clients have a Stop Bot button right in the bot's profile. That said, most bot developers offer commands that silence the bot, check its  in help for clues.

Topic: Telegram

ID: chunk_383
Text: Question: Where can I find more bots
Answer: There is no official store at the moment, so you'll have to ask your friends or search the web for now. We're pretty sure you'll find some bots to play with.

Topic: Telegram

